tr:3.lük	O
tr:maçında	O
tr:Slovenya	B-ORG
tr:Millî	I-ORG
tr:Basketbol	I-ORG
tr:Takımı'nı	I-ORG
tr:yendikleri	O
tr:maçta	O
tr:23	O
tr:sayı	O
tr:,	O
tr:6	O
tr:ribaund	O
tr:,	O
tr:2	O
tr:blok	O
tr:istatistikleriyle	O
tr:oynamış	O
tr:ve	O
tr:12	O
tr:faul	O
tr:yaptırmıştır	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Denizlispor	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Hami	B-PER
tr:Mandıralı	I-PER
tr:36	O
tr:,	O
tr:Orhan	B-PER
tr:Çıkırıkçı	I-PER
tr:46	O
tr:,	O
tr:48	O
tr:,	O
tr:Arçil	B-PER
tr:Arveladze	I-PER
tr:70	O

tr:San	B-ORG
tr:Antonio	I-ORG
tr:Spurs	I-ORG
tr:(	O
tr:Milwaukee'den	O
tr:)	O

tr:Divandere	B-LOC
tr:(	O
tr:Dîwandere	O
tr:)	O

tr:Büyük	B-ORG
tr:Ermenistan	I-ORG
tr:kurma	O
tr:girişimleri	O
tr:sona	O
tr:ermiştir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:2010-11	B-LOC
tr:1.	I-LOC
tr:Lig	I-LOC

tr:David	B-PER
tr:Ferrer	I-PER
tr:(	O
tr:16	O
tr:)	O

tr:Hollywood	B-LOC
tr:için	O
tr:senaryo	O
tr:yazmaktadır	O
tr:ve	O
tr:yazdıkları	O
tr:çok	O
tr:satılmaktadır	O
tr:.	O

tr:Türk	B-ORG
tr:Silahlı	I-ORG
tr:Kuvvetleri'nde	I-ORG
tr:normal	O
tr:şartlar	O
tr:altında	O
tr:görev	O
tr:süresi	O
tr:4	O
tr:yıldır	O
tr:.	O

tr:Açice	B-LOC
tr:(	O
tr:''Achi	O
tr:''	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Suriye	B-ORG
tr:Kara	I-ORG
tr:Kuvvetleri	I-ORG

tr:Bullet	B-ORG
tr:for	I-ORG
tr:My	I-ORG
tr:Valentine	I-ORG

tr:It	B-ORG
tr:'s	I-ORG
tr:Always	I-ORG
tr:Sunny	I-ORG
tr:in	I-ORG
tr:Philadelphia'nın	I-ORG
tr:bazı	O
tr:müziklerini	O
tr:de	O
tr:kendisi	O
tr:yazmıştır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Ayvalı	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Vezirköprü	I-LOC

tr:2012-2013	O
tr:sezonunda	O
tr:Erdemir	B-ORG
tr:SK	I-ORG
tr:'ya	I-ORG
tr:transfer	O
tr:oldu	O
tr:ve	O
tr:burada	O
tr:iyi	O
tr:bir	O
tr:sezon	O
tr:geçirdi	O
tr:.	O

tr:Moldova	B-LOC
tr:–	O
tr:110km	O
tr:/	O
tr:h	O

tr:Halen	O
tr:bu	O
tr:çalışmalar	O
tr:Halet	B-PER
tr:Çambel	I-PER
tr:tarafından	O
tr:yürütülmektedir	O
tr:.	O

tr:Erkan	B-PER
tr:Can	I-PER
tr:(	O
tr:Kapıcı	O
tr:)	O

tr:Rosario	B-LOC
tr:(	O
tr:Arjantin	B-LOC
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:AC	B-ORG
tr:Bellinzona	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Obituary	O
tr:Associated	B-ORG
tr:Press	I-ORG
tr:tarafından	O
tr:[[Legacy.com]'da]	O

tr:İçlerinde	O
tr:Charles	B-PER
tr:Baudelaire'in	I-PER
tr:de	O
tr:olduğu	O
tr:arkadaş	O
tr:çevresi	O
tr:ile	O
tr:birlikte	O
tr:kendini	O
tr:çizdi	O
tr:.	O

tr:Adıyaman	B-LOC
tr:(	I-LOC
tr:il	I-LOC
tr:)	I-LOC

tr:Listen]]	O
tr:''	O
tr:(	O
tr:Beyoncé	B-PER
tr:)	O

tr:Jusuf	B-PER
tr:Nurkić	I-PER
tr:,	O
tr:Denver	B-ORG
tr:Nuggets	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Küçük	B-LOC
tr:kiraz	I-LOC
tr:kuşu	I-LOC

tr:Halife	B-ORG
tr:Stadyumu	I-ORG
tr:,	O
tr:Doha	B-LOC
tr:,	O
tr:Katar	B-LOC

tr:Kitapta	O
tr:Tom	B-PER
tr:Sawyer	I-PER
tr:ile	O
tr:arkadaşı	O
tr:Huckleberry	B-PER
tr:Finn'in	I-PER
tr:Mississippi'de	B-LOC
tr:birbirinden	O
tr:heyecanlı	O
tr:maceralarına	O
tr:tanık	O
tr:oluyoruz	O
tr:.	O

tr:Antarktika	B-LOC
tr:bölgesinin	O
tr:hemen	O
tr:kuzeyinde	O
tr:bulunur	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Trinity	B-ORG
tr:Koleji	I-ORG
tr:,	I-ORG
tr:Cambridge	I-ORG

tr:**	O
tr:Rajon	B-PER
tr:Rondo	I-PER
tr:-	O
tr:Boston	B-ORG
tr:Celtics	I-ORG

tr:Kelly	B-PER
tr:Clarkson	I-PER
tr:–	O
tr:``	O
tr:Stronger	B-ORG
tr:(	I-ORG
tr:What	I-ORG
tr:Does	I-ORG
tr:n't	I-ORG
tr:Kill	I-ORG
tr:You	I-ORG
tr:)	I-ORG
tr:''	O

tr:Mehmet	B-PER
tr:Ali	I-PER
tr:Talat	I-PER
tr:(	O
tr:Cumhuriyetçi	B-ORG
tr:Türk	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG
tr:)	O

tr:Güney	B-LOC
tr:Amerika'da	I-LOC
tr:ve	O
tr:Kosta	B-LOC
tr:Rika	I-LOC
tr:ile	O
tr:Panama'da	B-LOC
tr:bulunur	O
tr:.	O

tr:Finalde	O
tr:kısa	O
tr:programda	O
tr:60.94	O
tr:puan	O
tr:ile	O
tr:dördüncü	O
tr:sırada	O
tr:,	O
tr:lider	O
tr:Miki	B-PER
tr:Ando'nun	I-PER
tr:5.2	O
tr:puan	O
tr:gerisindeydi	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Güçlükonak	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Makedonya	B-LOC
tr:(	I-LOC
tr:Yunanistan	I-LOC
tr:)	I-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:CF	B-ORG
tr:Os	I-ORG
tr:Belenenses	I-ORG

tr:Eser	O
tr:Titian'ın	B-PER
tr:en	O
tr:meşhur	O
tr:çalışmalarından	O
tr:biridir	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Mitchell	B-PER
tr:Langerak	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Borussia	B-ORG
tr:Dortmund	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:2010–12	O

tr:Süper	B-ORG
tr:Lig'de	I-ORG
tr:o	O
tr:sezon	O
tr:30	O
tr:maça	O
tr:çıkan	O
tr:oyuncu	O
tr:2	O
tr:tane	O
tr:de	O
tr:gol	O
tr:attı	O
tr:ve	O
tr:4	O
tr:asist	O
tr:yaptı	O
tr:.	O

tr:Osmanlının	O
tr:kuruluşunda	O
tr:hizmetleri	O
tr:geçen	O
tr:Gazi	B-PER
tr:Mihal	I-PER
tr:önemlidir	O
tr:.	O

tr:Ardından	O
tr:birçok	O
tr:Yeni	B-LOC
tr:Zelanda	I-LOC
tr:ve	O
tr:Avustralya	B-LOC
tr:ekiplerinde	O
tr:görev	O
tr:aldı	O
tr:.	O

tr:Arnavutluk	B-LOC
tr:,	O
tr:ülke	O
tr:genelinde	O
tr:iki	O
tr:şubesi	O
tr:var	O

tr:**	O
tr:Arhangelsk	B-LOC
tr:Şehirde	O
tr:birçok	O
tr:anıt	O
tr:bulunmaktaydı	O
tr:.	O

tr:*Tüm	O
tr:takımlar	O
tr:Michelin	B-ORG
tr:lastiklerle	O
tr:yarışacak	O
tr:.	O

tr:Bu	O
tr:nüfusuyla	O
tr:Indiana	B-LOC
tr:eyaletinin	O
tr:en	O
tr:büyük	O
tr:yedinci	O
tr:kentidir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Yokozuna	B-PER
tr:(	I-PER
tr:güreşçi	I-PER
tr:)	I-PER

tr:Yaklaşık	O
tr:22	O
tr:yıldır	O
tr:Assos	B-LOC
tr:kazılarını	O
tr:yönetti	O
tr:.	O

tr:Madrid'in	B-LOC
tr:30	O
tr:km	O
tr:kuzeydoğusundadır	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Volgograd	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Bu	O
tr:başarıdan	O
tr:sonra	O
tr:Nelly'nin	B-PER
tr:albümüne	O
tr:konuk	O
tr:sanatçı	O
tr:olmuştur	O
tr:.	O

tr:David	B-PER
tr:Foster	I-PER
tr:Wallace	I-PER
tr:(	O
tr:1962–2008	O
tr:)	O

tr:Şehzadesi	O
tr:olmadığı	O
tr:için	O
tr:hiçbir	O
tr:zaman	O
tr:o	O
tr:dönemki	O
tr:Hürrem	B-PER
tr:Sultan	I-PER
tr:gibi	O
tr:bir	O
tr:Haseki	B-ORG
tr:Sultan	I-ORG
tr:olamadı	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Denzel	B-PER
tr:Washington	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Avrupa	B-ORG
tr:Birliği	I-ORG
tr:de	O
tr:bu	O
tr:krizden	O
tr:ağır	O
tr:bir	O
tr:şekilde	O
tr:etkilenmiştir	O
tr:.	O

tr:Los	B-ORG
tr:Angeles	I-ORG
tr:Lakers	I-ORG
tr:-	O
tr:Chicago	B-ORG
tr:Bulls	I-ORG

tr:Phil	B-PER
tr:Tan	I-PER
tr:-	O
tr:Mix	O

tr:(	O
tr:2	O
tr:)	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Indiana	B-ORG
tr:Pacers	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:-	O
tr:(	O
tr:6	O
tr:)	O
tr:Philadelphia	B-ORG
tr:76ers	I-ORG
tr::	O

tr:Václav	B-PER
tr:Svěrkoš	I-PER
tr:(	O
tr:15	O
tr:)	O

tr:Bu	O
tr:süre	O
tr:içinde	O
tr:Le	B-PER
tr:Corbusier	I-PER
tr:ile	O
tr:tanıştı	O
tr:.	O

tr:(	O
tr:6	O
tr:)	O
tr:Golgi	B-LOC
tr:aygıtı	I-LOC

tr:Dosya	O
tr::	O
tr:Ana	O
tr:Ana	B-PER
tr:Srebrnič	I-PER

tr:YÖNLENDİR	O
tr:33.	B-ORG
tr:César	I-ORG
tr:Ödülleri	I-ORG

tr:Hedef	O
tr:belliydi	O
tr::	O
tr:işgalci	O
tr:Nazi	B-LOC
tr:Almanyası	I-LOC
tr:.	O

tr:Helena	B-PER
tr:Suková	I-PER
tr:,	O
tr:6-2	O
tr:,	O
tr:7-5	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Aatif	B-PER
tr:Chahechouhe	I-PER
tr:–	O
tr:Sivasspor	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:2012–	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Brezilya	B-ORG
tr:Millî	I-ORG
tr:Futbol	I-ORG
tr:Takımı	I-ORG

tr:Teknik	O
tr:direktör	O
tr::	O
tr:Jürgen	B-PER
tr:Klinsmann	I-PER

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Charles	B-PER
tr:Bernard	I-PER
tr:Renouvier	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Glentoran	B-ORG
tr:FC	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Ulusal	B-ORG
tr:Kurtuluş	I-ORG
tr:Cephesi	I-ORG

tr:İran	B-LOC
tr:ve	O
tr:Ermenistan'la	B-LOC
tr:sınırdır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Norman	B-PER
tr:Douglas	I-PER
tr:Holbrook	I-PER

tr:''İnce	O
tr:İnce	O
tr:''	O
tr:(	O
tr:Kubat	B-PER
tr:)	O

tr:Katy	B-PER
tr:Perry	I-PER
tr:,	O
tr:üç	O
tr:adaylıkla	O
tr:en	O
tr:çok	O
tr:aday	O
tr:gösterilen	O
tr:sanatçıdır	O
tr:.	O

tr:Filipinler	B-LOC
tr:(	O
tr:1990'lı	O
tr:yıllarda	O
tr:kapatıldı	O
tr:)	O

tr:Tommy	B-PER
tr:Lee	I-PER
tr:Wallace	I-PER

tr:2001-2003	O
tr:yılları	O
tr:arasında	O
tr:Malta'yı	B-ORG
tr:çalıştırmıştır	O
tr:.	O

tr:Milliyetçi	B-ORG
tr:Hareket	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG
tr:(	O
tr:MHP	O
tr:)	O

tr:Yine	O
tr:,	O
tr:Ertem	B-PER
tr:Eğilmez'in	I-PER
tr:yönetmenliğini	O
tr:ve	O
tr:yapımcılığını	O
tr:üstlendiği	O
tr:Rıfat	B-PER
tr:Ilgaz'ın	I-PER
tr:eserinden	O
tr:uyarlanmış	O
tr:serinin	O
tr:ikinci	O
tr:ve	O
tr:en	O
tr:çok	O
tr:hasılat	O
tr:yapan	O
tr:filmidir	O
tr:.	O

tr:Kamp	O
tr:Todor	B-PER
tr:Jivkov	I-PER
tr:tarafından	O
tr:açılmıştır	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Justine	B-PER
tr:Henin	I-PER
tr:[WC]	O
tr:''	O
tr:'	O

tr:Sundarbans	B-LOC
tr:Ulusal	I-LOC
tr:Parkı	I-LOC

tr:Socrates	B-PER
tr:Scholasticus	I-PER
tr:-	O
tr:Tarihçi	O

tr:Justin	B-PER
tr:Bieber	I-PER
tr:–	O
tr:My	B-ORG
tr:World	I-ORG
tr:2.0	I-ORG
tr:''	O

tr:Burada	O
tr:da	O
tr:duramayarak	O
tr:geri	O
tr:çekildi	O
tr:ve	O
tr:İstanbul'a	B-LOC
tr:kaçarak	O
tr:padişaha	O
tr:sığındı	O
tr:.	O

tr:En	O
tr:eski	O
tr:komik	O
tr:şiir	O
tr:Megara	B-LOC
tr:kentinde	O
tr:ortaya	O
tr:çıkmıştır	O
tr:.	O

tr:A	B-ORG
tr:Rush	I-ORG
tr:of	I-ORG
tr:Blood	I-ORG
tr:to	I-ORG
tr:the	I-ORG
tr:Head	I-ORG
tr:''	O

tr:Şu	O
tr:anki	O
tr:başbakan	O
tr:Neçirvan	B-PER
tr:Barzani'dir	I-PER
tr:.	O

tr:Elfrid	B-PER
tr:Payton	I-PER
tr:,	O
tr:Orlando	B-ORG
tr:Magic	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Fransa	B-ORG
tr:toplamda	O
tr:3–2	O
tr:kazandı	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:*Ocak	O
tr::	O
tr:Bobby	B-PER
tr:Brown	I-PER
tr::	O
tr:(	O
tr:Siena	B-ORG
tr:)	O

tr:Çocukluğu	O
tr:Sidney'in	B-LOC
tr:kenar	O
tr:mahallelerinden	O
tr:Graystanes'te	O
tr:geçti	O
tr:.	O

tr:''Afrodeezia	O
tr:''	O
tr:–	O
tr:Marcus	B-PER
tr:Miller	I-PER

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Alexander	B-PER
tr:Stirling	I-PER
tr:Calder	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Yenişarbademli	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Cenk	B-PER
tr:Tosun	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Los	B-ORG
tr:Angeles	I-ORG
tr:Lakers	I-ORG
tr:'	O
tr:''	O
tr:Ş	O
tr:''	O
tr:'	O

tr:Etiket	O
tr::	O
tr:USFO	O
tr:Universal	B-ORG
tr:Music	I-ORG

tr:Çomaklı	B-LOC
tr:Antalya	B-LOC
tr:ilinin	O
tr:Korkuteli	B-LOC
tr:ilçesine	O
tr:bağlı	O
tr:belde	O

tr:Steffi	B-PER
tr:Graf	I-PER
tr:''	O
tr:(	O
tr:1	O
tr:.	O

tr:Bunun	O
tr:ilk	O
tr:ipuçlarını	O
tr:normal	O
tr:sezonda	O
tr:20,9	O
tr:sayı	O
tr:attığı	O
tr:1966–67	B-ORG
tr:sezonunda	O
tr:playoffda	O
tr:bu	O
tr:sayıyı	O
tr:27,5	O
tr:yükseltmesi	O
tr:ile	O
tr:gösterdi	O
tr:.	O

tr:Resim	O
tr::	O
tr:Bakacak1.JPG|Bakacak	O
tr:'tan	O
tr:Osmangazi	B-LOC
tr:ve	O
tr:Yıldırım'ın	B-LOC
tr:bir	O
tr:bölümü	O

tr:Chris	B-PER
tr:Willis	I-PER
tr:)	O
tr:-	O
tr:3:27	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Joseph	B-PER
tr:Raymond	I-PER
tr:McCarthy	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Odessa	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O
tr:Ukrayna	B-LOC

tr:Jason	B-PER
tr:Smith	I-PER
tr:(	O
tr:PF	O
tr:)	O

tr:Eski	O
tr:ismi	O
tr:Orconikidze	B-PER
tr:''	O
tr:idi	O
tr:.	O

tr:Atıf	B-PER
tr:Yılmaz	I-PER
tr:(	O
tr:O	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Osman	B-PER
tr:Nuri	I-PER
tr:Paşa	I-PER
tr:(	I-PER
tr:asker	I-PER
tr:)	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:20px	O
tr:Romanya	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Serie	B-ORG
tr:B	I-ORG
tr:Şampiyonluğu	O
tr:''	O
tr:'	O
tr::	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:1	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:Kez	O

tr:Golleriyle	O
tr:Bucaspor'a	B-ORG
tr:büyük	O
tr:katkı	O
tr:sağladı	O
tr:.	O

tr:Margherita	B-PER
tr:Buy	I-PER
tr:-	O
tr:İrena'nın	O
tr:avukatı	O

tr:''Haven	B-ORG
tr:''	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:dizi	I-ORG
tr:)	I-ORG
tr:,	O

tr:Nick	B-PER
tr:Nolte	I-PER
tr:,	O
tr:Eddie	B-PER
tr:Murphy	I-PER

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Los	B-LOC
tr:Altos	I-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Orta	I-LOC
tr:Amerika	I-LOC

tr:Ardından	O
tr:TRT'ye	B-ORG
tr:geri	O
tr:döndü	O
tr:.	O

tr:Üyeleri	O
tr:arasında	O
tr:Birminghamlılar	B-LOC
tr:da	O
tr:yer	O
tr:alır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Luís	B-PER
tr:de	I-PER
tr:Camões	I-PER

tr:Patrick	B-PER
tr:Ewing	I-PER
tr:(	O
tr:3	O
tr:)	O

tr:Buhara	B-LOC
tr:Emirliği	I-LOC
tr:(	O
tr:1785-1920	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Fréjus	B-LOC
tr:Demiryolu	I-LOC
tr:Tüneli	I-LOC

tr:Hernández	B-LOC
tr:-	O
tr:305,000	O
tr:(	O
tr:0.77	O
tr:%	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Zareçye	B-ORG
tr:Odintsovo	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Görevi	O
tr:Keşan	B-LOC
tr:ve	O
tr:çevresinin	O
tr:güvenliğini	O
tr:sağlamaktır	O
tr:.	O

tr:Bu	O
tr:andan	O
tr:sonra	O
tr:hayatı	O
tr:büyük	O
tr:bir	O
tr:maceranın	O
tr:içinde	O
tr:kaybolur	O
tr:,	O
tr:maceranın	O
tr:az	O
tr:gözüken	O
tr:ama	O
tr:Ben-Hur'u	O
tr:en	O
tr:derinden	O
tr:etkileyen	O
tr:figürü	O
tr:ise	O
tr:İsa'dır	B-PER
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:II.	B-PER
tr:Gustav	I-PER
tr:Adolf	I-PER

tr:Deivid	B-ORG
tr:–	O
tr:Fenerbahçe	B-ORG
tr:2006–10	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Eğriköy	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Nallıhan	I-LOC

tr:Başbakan	O
tr:Tony	B-PER
tr:Abbott	I-PER
tr:taziyelerini	O
tr:sundu	O
tr:.	O

tr:Michael	B-PER
tr:Jackson	I-PER
tr:(	O
tr:10	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Ennio	B-PER
tr:De	I-PER
tr:Giorgi	I-PER

tr:James	B-PER
tr:White	I-PER
tr:(	O
tr:2009–10	O
tr:)	O

tr:Ancak	O
tr:sezon	O
tr:sonu	O
tr:Jean	B-PER
tr:Tigana	I-PER
tr:tarafından	O
tr:gönderildi	O
tr:.	O

tr:Tribünde	O
tr:yerini	O
tr:alan	O
tr:seyirciler	O
tr:arasına	O
tr:,	O
tr:örneğin	O
tr:Hannover'de	B-LOC
tr:olduğu	O
tr:gibi	O
tr:,	O
tr:900	O
tr:görevli	O
tr:ile	O
tr:600	O
tr:polis	O
tr:konuşlandırılmıştı	O
tr:.	O

tr::	O
tr:Niccolò	B-PER
tr:Machiavelli	I-PER
tr:(	O
tr:1469-1527	O
tr:)	O

tr:Hint	B-LOC
tr:şebeği	I-LOC
tr:(	O
tr:''Macaca	O
tr:mulatta	O
tr:''	O
tr:)	O

tr:Doğum	O
tr:yeri	O
tr::	O
tr:Boston	B-LOC
tr:,	O
tr:Massachusetts	B-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Black	B-ORG
tr:Metal	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:albüm	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr::	O
tr::	O
tr:(	O
tr:White	B-ORG
tr:Hart	I-ORG
tr:Lane'da	I-ORG
tr:)	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Aydıncık	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Bayburt	I-LOC

tr:Türkiye	B-ORG
tr:Komünist	I-ORG
tr:İşçi	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG

tr:1888'deki	O
tr:gezisi	O
tr:ile	O
tr:Grönland'daki	B-LOC
tr:buzulları	O
tr:aşmaya	O
tr:çalışan	O
tr:ilk	O
tr:kişiydi	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Dohány	B-ORG
tr:Sokağı	I-ORG
tr:Sinagogu	I-ORG

tr:Wesley	B-PER
tr:Snipes	I-PER
tr:ile	O
tr:iyi	O
tr:arkadaş	O
tr:ve	O
tr:birlikte	O
tr:4	O
tr:filmleri	O
tr:var	O
tr:.	O

tr:Pazırık	B-PER
tr:Kurganında	I-PER
tr:bir	O
tr:mezarda	O
tr:bulunduğu	O
tr:gibi	O
tr:bu	O
tr:arabaların	O
tr:boyutları	O
tr:oldukça	O
tr:büyük	O
tr:idi	O
tr:.	O

tr:22.	B-ORG
tr:Ankara	I-ORG
tr:Uluslararası	I-ORG
tr:Film	I-ORG
tr:Festivali	I-ORG

tr:Çocukluğu	O
tr:daha	O
tr:çok	O
tr:Swaffham	O
tr:,	O
tr:Norfolk'ta	B-LOC
tr:geçti	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Sanna	B-PER
tr:Nielsen	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Bunun	O
tr:haricinde	O
tr:%	O
tr:4,1'lik	O
tr:bir	O
tr:kesim	O
tr:de	O
tr:adventist	B-ORG
tr:inancına	O
tr:göre	O
tr:yaşamaktadır	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:The	B-ORG
tr:23rd	I-ORG
tr:Psalm	I-ORG
tr:''	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Eskişehirspor	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Akon	B-PER
tr:-	O
tr:``	O
tr:Sorry	B-ORG
tr:,	I-ORG
tr:Blame	I-ORG
tr:It	I-ORG
tr:on	I-ORG
tr:Me	I-ORG
tr:''	O

tr:Damir	B-PER
tr:Mrsic	I-PER
tr:(	O
tr:2001-2002	O
tr:,	O
tr:2004-2010	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Adam	B-PER
tr:Sandler	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Güney	B-ORG
tr:Ukrayna	I-ORG
tr:Ordular	I-ORG
tr:Grubu	I-ORG

tr:Sezonun	O
tr:sonlarında	O
tr:İtalya	B-ORG
tr:Kupası	I-ORG
tr:finalinde	O
tr:ligin	O
tr:şampiyonu	O
tr:Juventus	B-ORG
tr:ile	O
tr:yaptıkları	O
tr:maçta	O
tr:oynadı	O
tr:.	O

tr:Ülkesini	O
tr:Malmö	B-LOC
tr:,	O
tr:İsveç'te	B-LOC
tr:temsil	O
tr:etti	O
tr:.	O

tr:Up	B-ORG
tr:All	I-ORG
tr:Night	I-ORG
tr::	I-ORG
tr:The	I-ORG
tr:Live	I-ORG
tr:Tour	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:2012	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:Premier	B-ORG
tr:League	I-ORG
tr:ekiplerinden	O
tr:Stoke	B-ORG
tr:City'de	I-ORG
tr:forma	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:Birkaç	O
tr:yıl	O
tr:Grenoble'de	B-LOC
tr:yaşamıştır	O
tr:.	O

tr:Michelle	B-PER
tr:Rocca	I-PER
tr:ve	O
tr:Pat	B-PER
tr:Kenny	I-PER

tr:Türkiye	B-LOC
tr:içinde	O
tr:ve	O
tr:dışarıda	O
tr:birçok	O
tr:sergiye	O
tr:katıldı	O
tr:.	O

tr:Burundi	B-LOC
tr:,	O
tr:idari	O
tr:olarak	O
tr:17	O
tr:yönetim	O
tr:bölgesine	O
tr:ayrılır	O
tr:.	O

tr:Santa	B-LOC
tr:Cruz	I-LOC
tr:del	I-LOC
tr:Sur	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Maceió	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Yine	O
tr:de	O
tr:,	O
tr:rejime	O
tr:karşı	O
tr:İslami	B-ORG
tr:Cephe	I-ORG
tr:ile	O
tr:işbirliği	O
tr:yapmaktadır	O
tr:.	O

tr:Buradan	O
tr:tekrar	O
tr:Gazni	B-LOC
tr:şehrine	O
tr:döndü	O
tr:ve	O
tr:yaşamının	O
tr:geri	O
tr:kalan	O
tr:kısmını	O
tr:bu	O
tr:şehirde	O
tr:tamamladı	O
tr:.	O

tr:St.	B-LOC
tr:Petersburg	I-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Florida	I-LOC

tr:Uruguay	B-ORG
tr:kadrosunda	O
tr:Sebastián	B-PER
tr:Coates	I-PER
tr:harici	O
tr:tüm	O
tr:oyuncular	O
tr:başka	O
tr:ülkede	O
tr:oynamaktadır	O
tr:.	O

tr:Deliorman	B-LOC
tr:bölgesinin	O
tr:bir	O
tr:parçasıdır	O
tr:.	O

tr:1980'lerin	O
tr:sonlarında	O
tr:ise	O
tr:Amerika	B-LOC
tr:Birleşik	I-LOC
tr:Devletleri'nde	I-LOC
tr:yapılan	O
tr:turnede	O
tr:aynı	O
tr:karakteri	O
tr:tekrar	O
tr:canlandırmıştır	O
tr:.	O

tr:Siyasi	O
tr:Partiler	O
tr:(	O
tr:TBMM	B-ORG
tr:)	O
tr:Erişim	O
tr::	O
tr:23.8.2010	O

tr:Ancak	O
tr:konferans	O
tr:finalinde	O
tr:Los	B-ORG
tr:Angeles	I-ORG
tr:Lakers'a	I-ORG
tr:5	O
tr:maç	O
tr:sonunda	O
tr:4-1	O
tr:ile	O
tr:elenerek	O
tr:sezonu	O
tr:noktalamış	O
tr:oldular	O
tr:.	O

tr:Sezon	O
tr:sonunda	O
tr:şampiyon	O
tr:oplan	O
tr:ekip	O
tr:tekrar	O
tr:İstanbul	B-ORG
tr:Erkekler	I-ORG
tr:Voleybol	I-ORG
tr:Ligi'ne	I-ORG
tr:yükseldi	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Güney	B-LOC
tr:Kore	I-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Cumhurbaşkanı	O
tr:Turgut	B-PER
tr:Özal'ın	I-PER
tr:ölümünün	O
tr:ardından	O
tr:yas	O
tr:yayını	O
tr:yapmıştır	O
tr:.	O

tr:''Ana	O
tr:madde	O
tr::	O
tr:4.	B-ORG
tr:Uluslararası	I-ORG
tr:Avrasya	I-ORG
tr:Film	I-ORG
tr:Festivali	I-ORG
tr:''	O

tr:Kent	O
tr:aynı	O
tr:zamanda	O
tr:kendi	O
tr:adını	O
tr:taşıyan	O
tr:Mahmud-i	B-LOC
tr:Raki	I-LOC
tr:ilçesi'nin	I-LOC
tr:de	O
tr:yönetim	O
tr:merkezidir	O
tr:.	O

tr:Sağlık	B-ORG
tr:ocağı	I-ORG
tr:vardır	O
tr:ve	O
tr:aktiftir	O
tr:.	O

tr:Yaşadığı	O
tr:sürece	O
tr:Atinalılardan	B-LOC
tr:büyük	O
tr:saygı	O
tr:gördü	O
tr:.	O

tr:Süper	B-ORG
tr:Kupa	I-ORG
tr:'	O
tr:''	O
tr:(	O
tr:2	O
tr:)	O
tr::	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:2012	B-ORG
tr:,	O
tr:2013	B-ORG

tr:Stevie	B-PER
tr:Nicks	I-PER
tr:,	O
tr:Stevie	B-PER
tr:Nicks	I-PER
tr:kendisi	O
tr:olarak	O
tr:konuk	O
tr:oyuncu	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Ferenc	B-ORG
tr:Puskás	I-ORG
tr:Stadyumu	I-ORG

tr:Osmanlı	B-LOC
tr:İmparatorluğu	I-LOC
tr:döneminde	O
tr:Gökviran	O
tr:adıyla	O
tr:anılmaktaydı	O
tr:.	O

tr:İrlanda'dan	B-LOC
tr:ise	O
tr:kayıt	O
tr:yoktur	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:''Agos	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:,	O
tr:İstanbul'da	B-LOC
tr:yayımlanan	O
tr:Türkçe-Ermenice	O
tr:haftalık	O
tr:gazete	O
tr:.	O

tr:Son	O
tr:bölümünü	O
tr:ABD'de	B-LOC
tr:2	O
tr:milyon	O
tr:kişi	O
tr:izledi	O
tr:.	O

tr:Devrimin	O
tr:başarısızlığa	O
tr:uğramasından	O
tr:sonra	O
tr:Fransa'ya	B-LOC
tr:sığındı	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Ana	B-PER
tr:Ivanović	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:1987-2008	O
tr:yılları	O
tr:arasında	O
tr:Chicago	B-ORG
tr:Reader	I-ORG
tr:''	O
tr:da	O
tr:eleştiri	O
tr:yazıları	O
tr:yazmıştır	O
tr:.	O

tr:Dedesinin	O
tr:Tebriz’de	B-LOC
tr:bir	O
tr:camisi	O
tr:bulunmaktaydı	O
tr:.	O

tr:Azerbaycan	B-LOC
tr:halkının	O
tr:sıkıntılarını	O
tr:konu	O
tr:ettiği	O
tr:pek	O
tr:çok	O
tr:eserini	O
tr:yurt	O
tr:dışına	O
tr:kaçırarak	O
tr:yayınlanmasını	O
tr:sağlamıştır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Return	B-ORG
tr:of	I-ORG
tr:Saturn	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Japonya	B-LOC
tr:'	O
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Joaquim	B-PER
tr:Machado	I-PER
tr:de	I-PER
tr:Castro	I-PER

tr:Çukurören	B-LOC
tr:-	O
tr:Bilecik	B-LOC
tr:ilinin	O
tr:köyü	O

tr:Marat	B-PER
tr:Safin'e	I-PER
tr:karşı	O
tr::	O
tr:10-2	O

tr:Pedro	B-PER
tr:Calderón	I-PER
tr:de	I-PER
tr:la	I-PER
tr:Barca	I-PER

tr:Vince	B-PER
tr:Carter	I-PER
tr:(	O
tr:2	O
tr:)	O

tr:Milovan	B-PER
tr:Ćirić	I-PER
tr:(	O
tr:1954–57	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Filyos	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Çaycuma	I-LOC

tr:Haçlı	B-ORG
tr:Seferleri	I-ORG
tr:sonrasında	O
tr:İtalya	B-LOC
tr:parçalanmış	O
tr:halde	O
tr:,	O
tr:zayıf	O
tr:fakat	O
tr:oldukça	O
tr:zengindi	O
tr:.	O

tr:Athletic	B-ORG
tr:Bilbao	I-ORG
tr:(	O
tr:3	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Müjdat	B-PER
tr:Yetkiner	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:λ0	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:yayınlanan	O
tr:ışığın	O
tr:dalga	O
tr:boyu	O
tr:,	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:λg	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:ise	O
tr:gözlemcinin	O
tr:gördüğü	O
tr:dalga	O
tr:boyudur	O
tr:(	O
tr:Doppler	B-ORG
tr:etkisi	I-ORG
tr:)	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Koyiçırçık	B-LOC
tr:İlçesi	I-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Real	B-ORG
tr:Oviedo	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Gad	B-ORG
tr:(	I-ORG
tr:peygamber	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:``	O
tr:Ben	B-ORG
tr:Buraya	I-ORG
tr:Çıplak	I-ORG
tr:Geldim	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Kabalar	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Çine	I-LOC

tr:İkili	O
tr:,	O
tr:Missy	B-PER
tr:Elliott	I-PER
tr:ile	O
tr:düet	O
tr:yapmıştır	O
tr:.	O

tr:Gumi	B-LOC
tr:,	O
tr:Güney	B-LOC
tr:Kore	I-LOC

tr::	O
tr:Yer	O
tr::	O
tr:San'a	B-LOC
tr:,	O
tr:Yemen	B-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Hur	B-LOC
tr:ve	I-LOC
tr:Biyabanek	I-LOC
tr:şehristanı	I-LOC

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Those	B-ORG
tr:Were	I-ORG
tr:the	I-ORG
tr:Days	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:şarkı	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:David	B-PER
tr:Ferrer	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:,	O
tr:Tokyo	B-LOC
tr:Körfezi'ni	I-LOC
tr:Sagami	B-LOC
tr:Körfezi'ne	I-LOC
tr:bağlayan	O
tr:bir	O
tr:su	O
tr:yoludur	O
tr:.	O

tr:Mehmet	B-PER
tr:Aurélio	I-PER
tr:–	O
tr:Real	B-ORG
tr:Betis	I-ORG
tr:–	O
tr:2008-10	O

tr::	O
tr::	O
tr::	O
tr::	O
tr::	O
tr:Retiküler	B-LOC
tr:bağ	I-LOC
tr:doku	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Gökhan	B-PER
tr:Süzen	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Basketball	B-ORG
tr:Hall	I-ORG
tr:of	I-ORG
tr:Fame	I-ORG
tr:seçilmiştir	O
tr:.	O

tr:**	O
tr:Enerji	B-ORG
tr:dönüşüm	I-ORG
tr:verimliliği	I-ORG
tr:,	O
tr:belirli	O
tr:bir	O
tr:enerji	O
tr:girdisine	O
tr:karşılık	O
tr:elde	O
tr:edilen	O
tr:enerji	O
tr:miktarı	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Derek	B-PER
tr:Fisher	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:(	O
tr:95	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Dilovası	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Bülent	B-PER
tr:Korkmaz	I-PER
tr:(	O
tr:2012-2013	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Hollanda	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Tarragona	B-LOC
tr:(	O
tr:İspanya	B-LOC
tr:)	O

tr:Flo	B-PER
tr:Rida	I-PER
tr:(	O
tr:Kesha	B-PER
tr:ile	O
tr:)	O
tr:—	O
tr:``	O
tr:Right	B-ORG
tr:Round	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Rızvanşehr	B-LOC
tr:merkezî	I-LOC
tr:bahşı	I-LOC

tr:**	O
tr:Kingston	B-LOC
tr:(	O
tr:Elçilik	O
tr:)	O

tr:Zombi	B-ORG
tr:yani	O
tr:Yaşayan	O
tr:Ölü	O
tr:veya	O
tr:mezardan	O
tr:çıkan	O
tr:ölü	O
tr:demektir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Armavir	B-LOC
tr:(	I-LOC
tr:şehir	I-LOC
tr:)	I-LOC

tr:VTB	B-ORG
tr:Ligi	I-ORG
tr:Şampiyon	O
tr::	O
tr:(	O
tr:2008–09	O
tr:)	O

tr:Charles	B-PER
tr:Bukowski	I-PER
tr:(	O
tr:1920–1994	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Corsley	B-PER
tr:Edwards	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Filmin	O
tr:nihai	O
tr:hasılatı	O
tr:Birleşik	B-LOC
tr:Devletler'de	I-LOC
tr:66	O
tr:milyon	O
tr:dolar	O
tr:ve	O
tr:dünyanın	O
tr:geri	O
tr:kalanında	O
tr:56	O
tr:milyon	O
tr:dolar	O
tr:olmak	O
tr:üzere	O
tr:toplam	O
tr:122	O
tr:milyon	O
tr:dolar	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr::1983-87	O
tr:NASA	B-ORG
tr:Ames	B-ORG
tr:Araştırma	I-ORG
tr:Merkezi	I-ORG
tr:Kaliforniya	B-LOC
tr:,	O
tr:ABD	B-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Aliefendi	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Alanya	I-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Breitenberg	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Holstein	I-LOC

tr:Türkiye'de	B-LOC
tr:net	O
tr:sıklık	O
tr:bildirilmemiştir	O
tr:.	O

tr:Jay	B-PER
tr:Triano	I-PER
tr:(	O
tr:1985-1986	O
tr:)	O

tr:``	O
tr:Smack	B-ORG
tr:That	I-ORG
tr:''	O
tr:(	O
tr:feat	O
tr:.	O

tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Rolling	B-ORG
tr:Stone	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Tomáš	B-PER
tr:Berdych	I-PER
tr:[6]	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:James	B-PER
tr:L.	I-PER
tr:Brooks	I-PER

tr:William	B-PER
tr:H.	I-PER
tr:Harrison'un	I-PER
tr:torunudur	O
tr:.	O

tr:**Cumhurbaşkanı	O
tr:-	O
tr:Émile	B-PER
tr:Loubet	I-PER
tr:(	O
tr:1899–1906	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:''	O
tr:Lose	B-ORG
tr:My	I-ORG
tr:Breath	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Ligue	B-ORG
tr:Nationale	I-ORG
tr:de	I-ORG
tr:Basketball	I-ORG

tr:22px	O
tr:Ukrayna	B-ORG
tr:Millî	I-ORG
tr:Futbol	I-ORG
tr:Takımı	I-ORG

tr:2010-2011	O
tr:sezonunun	O
tr:başında	O
tr:Denizlispor'a	B-ORG
tr:geri	O
tr:döndü	O
tr:.	O

tr:Golsüz	O
tr:geçen	O
tr:ilk	O
tr:haftadan	O
tr:sonra	O
tr:Guilluame	O
tr:,	O
tr:ikinci	O
tr:maçında	O
tr:1-0	O
tr:biten	O
tr:Bordeaux	B-ORG
tr:maçında	O
tr:rakip	O
tr:fileleri	O
tr:havalandırmayı	O
tr:başardı	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Şili	B-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:1.	B-ORG
tr:Lig	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr::	O
tr:14	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Karamanlı	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Boris	B-PER
tr:Becker	I-PER
tr:''	O
tr:(	O
tr:Çeyrek	O
tr:final	O
tr:)	O
tr:''	O

tr:''Algo	O
tr:sucede	O
tr:''	O
tr:–	O
tr:Julieta	B-PER
tr:Venegas	I-PER

tr:Tom	B-PER
tr:Chambers	I-PER
tr:(	O
tr:1983-88	O
tr:)	O

tr:Finlandiya	B-LOC
tr:(	O
tr:11	O
tr:)	O

tr:Küçük	O
tr:yaşta	O
tr:iken	O
tr:bir	O
tr:akrabası	O
tr:tarafından	O
tr:Cezayir'e	B-LOC
tr:götürülmüştür	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Azerbaycan	B-ORG
tr:Komünist	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:1993	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:İtalya	B-ORG
tr:Futbol	I-ORG
tr:Federasyonu	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Adana	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Beğerli	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Nazilli	I-LOC

tr:Adreslenebilir	O
tr:hafızası	O
tr:64	O
tr:KB	O
tr:olup	O
tr:,	O
tr:8008'den	B-PER
tr:10	O
tr:kat	O
tr:daha	O
tr:performanslıdır	O
tr:.	O

tr:Bir	O
tr:okul	O
tr:kurduğu	O
tr:Efes	B-LOC
tr:kentinde	O
tr:öldü	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Midyat	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Kırım	B-LOC
tr:Özerk	I-LOC
tr:Cumhuriyeti	I-LOC
tr:(	O
tr:Ukrayna	B-LOC
tr:)	O
tr:,	O
tr:Türkiye	B-LOC
tr:,	O
tr:Özbekistan	B-LOC
tr:,	O
tr:Romanya	B-LOC
tr:,	O
tr:Bulgaristan	B-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Nick	B-PER
tr:Collison	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:(	O
tr:480	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Johan	B-PER
tr:Cruyff	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Vila	B-LOC
tr:do	I-LOC
tr:Conde	I-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Angel	B-PER
tr:(	I-PER
tr:Buffy	I-PER
tr:the	I-PER
tr:Vampire	I-PER
tr:Slayer	I-PER
tr:)	I-PER

tr:Şu	O
tr:an	O
tr:Ligue	B-ORG
tr:1	I-ORG
tr:takımlarından	O
tr:Gazélec	B-ORG
tr:Ajaccio'da	I-ORG
tr:forma	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Kill	B-ORG
tr:'Em	I-ORG
tr:All	I-ORG

tr:Bassim	B-PER
tr:Abbas	I-PER
tr:–	O
tr:Diyarbakırspor	B-ORG
tr:2009–10	O
tr:,	O
tr:Konyaspor	B-ORG
tr:2010–11	O

tr:yönlendirme	O
tr:Rey	B-PER
tr:Mysterio	I-PER
tr:,	I-PER
tr:Jr	I-PER
tr:.	I-PER

tr:Baltık	B-ORG
tr:Denizi	I-ORG
tr:Devletleri	I-ORG
tr:Konseyi	I-ORG

tr:Kaya	B-LOC
tr:kekliğine	I-LOC
tr:çok	O
tr:benzerdir	O
tr:ama	O
tr:arkası	O
tr:daha	O
tr:kahverengidir	O
tr:ve	O
tr:ön	O
tr:boyunda	O
tr:sarımsı	O
tr:bir	O
tr:belirtisi	O
tr:vardır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Nossa	B-LOC
tr:Senhora	I-LOC
tr:dos	I-LOC
tr:Remédios	I-LOC
tr:(	I-LOC
tr:Povoação	I-LOC
tr:)	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Helen	B-PER
tr:Hayes	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:Sultan	B-PER
tr:II.	I-PER
tr:Abdülhamid	I-PER
tr:döneminden	O
tr:beri	O
tr:vardır	O
tr:.	O

tr:Feyzabad'a	B-LOC
tr:yakın	O
tr:olmasına	O
tr:rağmen	O
tr:yerleşim	O
tr:çok	O
tr:azdır	O
tr:.	O

tr:Rusya	B-ORG
tr:Sosyal	I-ORG
tr:Demokrat	I-ORG
tr:İşçi	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Marc	B-PER
tr:Kibong	I-PER
tr:Mbamba	I-PER

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Guelfolar	B-ORG
tr:ve	I-ORG
tr:Ghibellinolar	I-ORG

tr:Bu	O
tr:maçta	O
tr:45	O
tr:dakika	O
tr:forma	O
tr:giyen	O
tr:oyuncu	O
tr:,	O
tr:hocası	O
tr:tarafından	O
tr:stoper	B-PER
tr:mevkiinde	O
tr:görevlendirildi	O
tr:.	O

tr:==	O
tr:Çin	B-LOC
tr:Halk	I-LOC
tr:Cumhuriyeti	I-LOC
tr:==	O

tr::	O
tr::	O
tr::	O
tr:LV006	O
tr:Rīga	B-LOC

tr:Djuna	B-PER
tr:Barnes	I-PER
tr:(	O
tr:1892–1982	O
tr:)	O

tr:Cumhuriyet	B-ORG
tr:Halk	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG
tr:(	O
tr:Müstakil	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Kimberly	B-PER
tr:Glass	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Vardø	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O
tr:,	O
tr:Norveç	B-LOC
tr:.	O

tr:Kısa	O
tr:bir	O
tr:süre	O
tr:sonra	O
tr:ise	O
tr:hayvan	O
tr:taşıyan	O
tr:bir	O
tr:gemiyle	O
tr:İngiltere'ye	B-LOC
tr:gitti	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Charles	B-PER
tr:de	I-PER
tr:Gaulle	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Wydad	B-ORG
tr:Casablanca	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Seysulan	O
tr:Azerbaycan	B-LOC
tr:ve	O
tr:Ermenistan	B-LOC
tr:birliklerinin	O
tr:temas	O
tr:hattında	O
tr:yerleştiği	O
tr:için	O
tr:burada	O
tr:nüfus	O
tr:yaşamıyor	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Galatasaray	B-ORG
tr:(	I-ORG
tr:basketbol	I-ORG
tr:takımı	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Almus	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Kralın	O
tr:oğlu	O
tr:Theodred'in	B-PER
tr:ölümüne	O
tr:ve	O
tr:kralın	O
tr:Saruman	B-PER
tr:tarafından	O
tr:aklının	O
tr:zehirlenişine	O
tr:şahit	O
tr:olmuştur	O
tr:.	O

tr:Sonrasında	O
tr:imparatorun	O
tr:davetiyle	O
tr:Hindistan'a	B-LOC
tr:gitti	O
tr:.	O

tr:Üç	O
tr:çocuklu	O
tr:bir	O
tr:ailenin	O
tr:en	O
tr:küçük	O
tr:çocuğu	O
tr:olarak	O
tr:Yugoslavya	B-LOC
tr:Sosyalist	I-LOC
tr:Federal	I-LOC
tr:Cumhuriyeti'nin	I-LOC
tr:günümüz	O
tr:Sırbistan	B-LOC
tr:sınırları	O
tr:içerisinde	O
tr:kalan	O
tr:şehri	O
tr:Novi	B-LOC
tr:Pazar'da	I-LOC
tr:dünyaya	O
tr:gelmiştir	O
tr:.	O

tr:Menelaos	B-PER
tr::	O
tr:Helen'in	B-PER
tr:terkettiği	O
tr:kocası	O
tr:.	O

tr:Franky	B-PER
tr:van	I-PER
tr:der	I-PER
tr:Elst	I-PER
tr:(	O
tr:1999–03	O
tr:)	O

tr:Beyoncé	B-PER
tr:ile	O
tr:Düet	O
tr:-	O
tr:Enstrümantal	O
tr:(	O
tr:5:06	O
tr:)	O

tr:Diğer	O
tr:ülkeler	O
tr:tarafından	O
tr:da	O
tr:küçük	O
tr:miktarlarda	O
tr:kullanılan	O
tr:uçağın	O
tr:en	O
tr:büyük	O
tr:yabancı	O
tr:kullanıcısı	O
tr:Japonya	B-LOC
tr:'dır	O
tr:.	O

tr:Danimarka	B-LOC
tr:,	O
tr:Çek	B-LOC
tr:Cumhuriyeti	I-LOC
tr:,	O
tr:İsveç	B-LOC
tr:,	O
tr:Almanya	B-LOC

tr::	O
tr::	O
tr:(	O
tr:Glasgow	B-LOC
tr:)	O

tr:David	B-PER
tr:Ferrer	I-PER
tr:''	O
tr:(	O
tr:Üçüncü	O
tr:Tur	O
tr:)	O
tr:''	O

tr:Fenerbahçe	B-ORG
tr:ve	O
tr:Kasımpaşa'nın	B-ORG
tr:eski	O
tr:futbolcularındandır	O
tr:.	O

tr:Amman'daki	B-LOC
tr:Operasyon	O
tr:Yönetme	O
tr:Merkezi	O
tr:tarafından	O
tr:desteklendiği	O
tr:ve	O
tr:silah	O
tr:sağlandığı	O
tr:belirtilmektedir	O
tr:.	O

tr:Stuttgart	B-ORG
tr:Açık	I-ORG
tr:(	O
tr:2	O
tr:)	O

tr:That	B-ORG
tr:'s	I-ORG
tr:What	I-ORG
tr:I	I-ORG
tr:Am	I-ORG
tr:''	O

tr:Lisans	O
tr:eğitimini	O
tr:ise	O
tr:Michigan	B-LOC
tr:'	O
tr:daki	O
tr:Wayne	B-ORG
tr:State	I-ORG
tr:Üniversitesi	I-ORG
tr:'	O
tr:nde	O
tr:almıştır	O
tr:.	O

tr:Köşe	O
tr:yazarlığı	O
tr:serüvenine	O
tr:ilk	O
tr:Yeni	B-ORG
tr:Şafak'ta	I-ORG
tr:başladı	O
tr:.	O

tr:Menemen	B-LOC
tr:yolu	O
tr:üzerinde	O
tr:bulunmaktadır	O
tr:.	O

tr:Şarkıcı	O
tr:Norma	B-PER
tr:Zimmer	I-PER
tr:ile	O
tr:iyi	O
tr:bir	O
tr:ikili	O
tr:oluşturdu	O
tr:.	O

tr:Cava	B-LOC
tr:de	I-LOC
tr:'	I-LOC
tr:Tirreni	I-LOC
tr:,	O
tr:İtalya	B-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:George	B-PER
tr:Michael	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Kuzeyinde	O
tr:Rendsburg-Eckernförde	B-LOC
tr:,	O
tr:doğusunda	O
tr:Segeberg	B-LOC
tr:,	O
tr:güneydoğusunda	O
tr:Pinneberg	B-LOC
tr:yer	O
tr:alır	O
tr:.	O

tr:Toprağın	O
tr:büyük	O
tr:bir	O
tr:kısmı	O
tr:Avustralya'ya	B-LOC
tr:dahil	O
tr:edilmiştir	O
tr:.	O

tr:Yunus	B-PER
tr:,	O
tr:hali	O
tr:hazırda	O
tr:aynı	O
tr:uyarıyı	O
tr:yapmıştı	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Eskidemirkapı	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Göle	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Başkent	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Burada	O
tr:bilimsel	O
tr:konularla	O
tr:ilgilenmeye	O
tr:başladı	O
tr:ve	O
tr:bir	O
tr:süre	O
tr:sonra	O
tr:enstitüden	O
tr:ayrılarak	O
tr:New	B-LOC
tr:York'a	I-LOC
tr:geçti	O
tr:.	O

tr:Bu	O
tr:İngiltere-Fransa	B-ORG
tr:Dostluğu	I-ORG
tr:olarak	O
tr:biliniyordu	O
tr:.	O

tr:2004-2007	O
tr:yılları	O
tr:arasında	O
tr:Pakistan'da	B-LOC
tr:başkanlık	O
tr:yaptı	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Şalcılar	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Aydıntepe	I-LOC

tr:Plak	O
tr:şirketi	O
tr::	O
tr:Blue	B-ORG
tr:Note	I-ORG
tr:Records	I-ORG

tr:Anıt	O
tr:,	O
tr:Hiroşima	B-LOC
tr:kentinin	O
tr:merkezinde	O
tr:yer	O
tr:alan	O
tr:Hiroşima	B-ORG
tr:Barış	I-ORG
tr:Anıtı	I-ORG
tr:Parkı'ndadır	I-ORG
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Buda	B-ORG
tr:İlkbahar	I-ORG
tr:Tapınağı	I-ORG

tr:Tavas	B-LOC
tr:kurbağası	I-LOC
tr:(	O
tr:''Rana	O
tr:tavasensis	O
tr:''	O
tr:)	O

tr:Bu	O
tr:sezon	O
tr:tekrar	O
tr:Kanal	B-ORG
tr:D'den	I-ORG
tr:devam	O
tr:etmiştir	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Mr.	B-ORG
tr:Mister	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:fare	B-ORG
tr:gibi	O
tr:az	O
tr:güç	O
tr:tüketen	O
tr:cihazlar	O
tr:için	O
tr:uygundur	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Ankara	B-ORG
tr:Demirspor	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Carly	B-PER
tr:Rae	I-PER
tr:Jepsen	I-PER
tr:—	O
tr:``	O
tr:Call	B-ORG
tr:Me	I-ORG
tr:Maybe	I-ORG
tr:''	O

tr:Almanya'da	B-LOC
tr:gerçekleşen	O
tr:2006	B-ORG
tr:FIFA	I-ORG
tr:Dünya	I-ORG
tr:Kupası'nda	I-ORG
tr:H	O
tr:Grubu	O
tr:açılış	O
tr:maçında	O
tr:İspanya	B-LOC
tr:ile	O
tr:Ukrayna	B-LOC
tr:arasındaki	O
tr:karşılaşmayı	O
tr:yönetti	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Antrenör	O
tr::	O
tr:Lang	B-PER
tr:Ping	I-PER
tr:'	O
tr:''	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Kocaelispor	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Kuzey	B-LOC
tr:Hindistan	I-LOC
tr:,	O
tr:Pakistan	B-LOC
tr:ve	O
tr:Keşmir'e	B-LOC
tr:doğru	O
tr:yayılmışlardır	O
tr:.	O

tr:Barbara	B-PER
tr:Schett	I-PER
tr:''	O
tr:(	O
tr:1	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Judi	B-PER
tr:Dench	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:La	B-ORG
tr:Liga'da	I-ORG
tr:Elche	B-ORG
tr:CF'de	I-ORG
tr:forma	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:Gazi	B-ORG
tr:Üniversitesi	I-ORG
tr:Rektörlük	O
tr:Binası	O
tr:inşaatı	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Alamescit	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Sandıklı	I-LOC

tr:Sezonun	O
tr:2.yarısını	O
tr:ise	O
tr:Kırıkhanspor'da	B-ORG
tr:geçirdi	O
tr:ve	O
tr:bu	O
tr:takımla	O
tr:ise	O
tr:10	O
tr:maça	O
tr:çıktı	O
tr:.	O

tr:Basketbola	O
tr:Efes	B-ORG
tr:Pilsen'de	I-ORG
tr:başladı	O
tr:.	O

tr:Yarışmacılardan	O
tr:biri	O
tr:Ermenistan'dan	B-LOC
tr:olmak	O
tr:üzere	O
tr:5	O
tr:ayrı	O
tr:kıtadan	O
tr:gelmiştir	O
tr:.	O

tr::	O
tr:Gabriela	B-PER
tr:Mistral	I-PER
tr:(	O
tr:1889-1957	O
tr:)	O

tr:Asim	B-ORG
tr:Ferhatović	I-ORG
tr:Hase	I-ORG
tr:Stadyumu	I-ORG
tr:,	O
tr:Saraybosna	B-LOC
tr:,	O
tr:Bosna-Hersek	B-LOC

tr:Balıkesir	B-LOC
tr:iline	O
tr:129	O
tr:Km.	O
tr:,	O
tr:Dursunbey	B-LOC
tr:ilçesine	O
tr:52	O
tr:Km	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:22	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:Ed	B-PER
tr:Macauley	I-PER
tr:,	O
tr:1950-56	O

tr:Batısında	O
tr:Ege	B-LOC
tr:Denizi	I-LOC
tr:,	O
tr:kuzeyinde	O
tr:Karadeniz	B-LOC
tr:ve	O
tr:güneyinde	O
tr:Akdeniz	B-LOC
tr:bulunmaktadır	O
tr:.	O

tr:Genç	O
tr:yaşlarından	O
tr:Gürcistan'da	B-LOC
tr:sosyo-politik	O
tr:süreçlere	O
tr:bağlı	O
tr:.	O

tr:I.	B-PER
tr:Konstantin	I-PER
tr:(	O
tr:1293-1326	O
tr:)	O

tr:Radyokaktiviteyi	O
tr:keşfeden	O
tr:Henri	B-PER
tr:Becquerel'in	I-PER
tr:adına	O
tr:ithafen	O
tr:konmuştur	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Grandük	B-ORG
tr:Jean	I-ORG
tr:Modern	I-ORG
tr:Sanatlar	I-ORG
tr:Müzesi	I-ORG

tr:**	O
tr:Buenos	B-LOC
tr:Aires	I-LOC
tr:Parlamento	O
tr:Binası	O
tr:önü	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Jana	B-PER
tr:Novotná	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:(	O
tr:bu	O
tr:dönem	O
tr:Işın	B-PER
tr:Karaca	I-PER
tr:ile	O
tr:çalışmıştır	O
tr:.	O
tr:)	O

tr:Cins	O
tr::	O
tr:Urocyon	B-LOC
tr:''	O
tr:-	O
tr:3	O
tr:tür	O

tr:Diego	B-PER
tr:López	I-PER
tr:Rodríguez	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:AC	B-ORG
tr:Omonia	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Mikrofinansmanın	O
tr:tarihi	O
tr:,	O
tr:kuramcı	O
tr:Lysander	B-PER
tr:Spooner'ın	I-PER
tr:insanların	O
tr:yoksulluktan	O
tr:kurtulması	O
tr:amacıyla	O
tr:girişimci	O
tr:ve	O
tr:çiftçilere	O
tr:küçük	O
tr:krediler	O
tr:vermenin	O
tr:faydaları	O
tr:üzerine	O
tr:yazılar	O
tr:yazdığı	O
tr:1800'lerin	O
tr:ortalarına	O
tr:kadar	O
tr:izlenebilir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:ZAZ	B-ORG
tr:Komedi	I-ORG
tr:Grubu	I-ORG

tr:San	B-ORG
tr:Marino	I-ORG
tr:Futbol	I-ORG
tr:Federasyonu	I-ORG

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Hoca	B-PER
tr:İshak	I-PER
tr:Efendi	I-PER

tr:Jeff	B-PER
tr:Hanneman	I-PER
tr:ve	O
tr:Marty	B-PER
tr:Friedman	I-PER
tr:tarafından	O
tr:etkilenen	O
tr:müzisyenin	O
tr:en	O
tr:sevdiği	O
tr:başlıca	O
tr:gruplar	O
tr:Megadeth	B-ORG
tr:ve	O
tr:Slayer'dır	B-ORG

tr:Travnik'in	B-LOC
tr:45	O
tr:km	O
tr:kuzeyindedir	O
tr:.	O

tr:Daha	O
tr:sonra	O
tr:Federico	B-PER
tr:Fellini	I-PER
tr:ile	O
tr:en	O
tr:yakın	O
tr:ilişki	O
tr:kuran	O
tr:stüdyo	O
tr:olmuştur	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Hazarasp	B-LOC
tr:İlçesi	I-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Rosa	B-PER
tr:Parks	I-PER
tr:(	O
tr:1913–2005	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:King	B-LOC
tr:Adası	I-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Alaska	I-LOC

tr:Çimpe	B-ORG
tr:Kalesi	I-ORG
tr:Osmanlı'lara	O
tr:bırakıldı	O
tr:.	O

tr:Zazie	B-PER
tr:,	O
tr:Raymond	B-PER
tr:Queneau'nun	I-PER
tr:romanı	O
tr:.	O

tr:Toronto	B-ORG
tr:Raptors	I-ORG
tr:12	O
tr:yıllık	O
tr:tarihlerinde	O
tr:ilk	O
tr:kez	O
tr:grup	O
tr:lideri	O
tr:olarak	O
tr:sezonu	O
tr:tamamladı	O
tr:.	O

tr:**	O
tr:Vlade	B-PER
tr:Divac	I-PER
tr:,	O
tr:Los	B-ORG
tr:Angeles	I-ORG
tr:Lakers	I-ORG

tr:Alpler’in	B-LOC
tr:bir	O
tr:dalıdır	O
tr:ve	O
tr:kuzeydeki	O
tr:Karpat	B-LOC
tr:Dağları’na	I-LOC
tr:bağlantı	O
tr:sağlar	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Coles	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Ourense	I-LOC

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Ayşe	B-PER
tr:Olcay	I-PER
tr:Tiryaki	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Ryan	B-PER
tr:Giggs	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Love	B-ORG
tr:Will	I-ORG
tr:Tear	I-ORG
tr:Us	I-ORG
tr:Apart	I-ORG

tr:Getafe	B-LOC
tr:ile	O
tr:sözleşmesinde	O
tr:,	O
tr:sözleşme	O
tr:bitmeden	O
tr:ayrılırsa	O
tr:€480,000	O
tr:ödeneceği	O
tr:yazıyordu	O
tr:.	O

tr:2010-2011	O
tr:sezonu	O
tr:öncesi	O
tr:Karşıyaka	B-ORG
tr:tarafından	O
tr:kendisiyle	O
tr:anlasıldı	O
tr:açıklanmış	O
tr:ancak	O
tr:taraftardan	O
tr:gelen	O
tr:yoğun	O
tr:baskılar	O
tr:sonucu	O
tr:vazgeçilmistir	O
tr:.	O

tr:Bir	O
tr:sonraki	O
tr:yıl	O
tr:üçüncü	O
tr:stüdyo	O
tr:albümü	O
tr:The	B-ORG
tr:Marshall	I-ORG
tr:Mathers	I-ORG
tr:LP	I-ORG
tr:''	O
tr:yi	O
tr:yayımladı	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Joe	B-ORG
tr:Satriani	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:albüm	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:2.	B-ORG
tr:Lig	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr::	O
tr:1	O

tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Girls	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:Nodong-1	O
tr:,	O
tr:Libya	B-LOC
tr:,	O
tr:İran	B-LOC
tr:ve	O
tr:büyük	O
tr:bir	O
tr:olasılıkla	O
tr:Suriye	B-LOC
tr:ve	O
tr:Pakistan	B-LOC
tr:gibi	O
tr:ülkelere	O
tr:ihraç	O
tr:edilmiştir	O
tr:.	O

tr:SNS	B-ORG
tr:koalisyonu	I-ORG
tr:(	O
tr:158	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Geçmen	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Elmalı	I-LOC

tr:The	B-ORG
tr:Veronicas	I-ORG
tr:-	O
tr:Untouched	B-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Opole	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O
tr:,	O
tr:Polonya	B-LOC

tr:**	O
tr:Niamey	B-LOC
tr:(	O
tr:Büyükelçilik	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Rusya	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Göğüsleri	O
tr:,	O
tr:Orta	B-LOC
tr:Amerika'ya	I-LOC
tr:kışlamak	O
tr:için	O
tr:kuzeyden	O
tr:gelen	O
tr:''B.j	O
tr:.	O

tr:III.	B-PER
tr:İoannis	I-PER
tr:Vatacis	I-PER
tr:II.	B-PER
tr:Teodor	I-PER
tr:Laskaris	I-PER

tr:Sukarno	B-PER
tr:(	O
tr:Endonezya	B-LOC
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Jean-Baptiste	B-PER
tr:van	I-PER
tr:Mour	I-PER

tr:Burada	O
tr:üç	O
tr:sezon	O
tr:oynadıktan	O
tr:sonra	O
tr:ise	O
tr:2011-12	B-LOC
tr:sezonu	I-LOC
tr:başında	O
tr:Osasuna'ya	B-ORG
tr:transfer	O
tr:olmuştur	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Makina	B-ORG
tr:ve	I-ORG
tr:Kimya	I-ORG
tr:Endüstrisi	I-ORG
tr:Kurumu	I-ORG

tr:Richard	B-PER
tr:Strauss	I-PER
tr:(	O
tr:1864–1949	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Şiri	B-PER
tr:Meymon	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:2.	B-ORG
tr:Manuel	I-ORG
tr:Valls	I-ORG
tr:Hükümeti'ini	I-ORG
tr:fazla	O
tr:sağda	O
tr:bularak	O
tr:hükümette	O
tr:yer	O
tr:almayı	O
tr:reddetmiştir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Hacıveliler	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Kumluca	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Jimmy	B-PER
tr:Connors	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Hasso	B-PER
tr:von	I-PER
tr:Manteuffel	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Ralph	B-PER
tr:Sampson	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:(	O
tr:C	O
tr:)	O

tr:**	O
tr:Macaristan	B-LOC
tr:,	O
tr:AB	B-ORG
tr:Dönem	O
tr:Başkanlığını	O
tr:devraldı	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Blue	B-ORG
tr:Byte	I-ORG
tr:Software	I-ORG

tr:Orhun	B-LOC
tr:Nehri	I-LOC
tr:boyunca	O
tr:tarihi	O
tr:önemli	O
tr:yerler	O
tr:;	O

tr:``	O
tr:The	B-ORG
tr:Way	I-ORG
tr:I	I-ORG
tr:Am	I-ORG
tr:''	O
tr:(	O
tr:Orijinal	O
tr:Versiyon	O
tr:)	O
tr:5.35	O

tr:Kısa	O
tr:bir	O
tr:süre	O
tr:sonra	O
tr:ailesiyle	O
tr:birlikte	O
tr:Québec'e	B-LOC
tr:yerleşmiş	O
tr:burada	O
tr:14	O
tr:yaşına	O
tr:kadar	O
tr:okula	O
tr:gitmeden	O
tr:evde	O
tr:eğitim	O
tr:almıştır	O
tr:.	O

tr:Premier	B-ORG
tr:League	I-ORG
tr:ekiplerinden	O
tr:Hull	B-ORG
tr:City'de	I-ORG
tr:forma	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:Joe	B-PER
tr:Fulks	I-PER
tr:(	O
tr:4	O
tr:)	O

tr:Panama'da	B-LOC
tr:geçici	O
tr:konuk	O
tr:olarak	O
tr:gözlemlenmiştir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Mavi	B-LOC
tr:zehirli	I-LOC
tr:ok	I-LOC
tr:kurbağası	I-LOC

tr:Tom	B-PER
tr:Cruise	I-PER
tr:,	O
tr:Cameron	B-PER
tr:Diaz	I-PER
tr:ve	O
tr:Penélope	B-PER
tr:Cruz'un	I-PER
tr:başrollerini	O
tr:baylaştığı	O
tr:filmin	O
tr:yönetmeni	O
tr:Cameron	B-PER
tr:Crowe'dur	I-PER
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Busan	B-ORG
tr:IPark	I-ORG
tr:FC	I-ORG

tr:1989-2002	O
tr:yılları	O
tr:arasında	O
tr:Valenciennes	B-LOC
tr:belediye	O
tr:başkanlığı	O
tr:,	O

tr:Mickaël	B-PER
tr:Gelabale	I-PER
tr:(	O
tr:SF	O
tr:)	O

tr:Hava	B-ORG
tr:yolu	I-ORG
tr:,	O
tr:taşımacılık	O
tr:yapan	O
tr:şirket	O

tr:Yönlendirme	O
tr:Fox	B-ORG
tr:International	I-ORG
tr:Channels	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Łukasz	B-PER
tr:Piszczek	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:Hertha	B-ORG
tr:BSC	I-ORG
tr:,	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Borussia	B-ORG
tr:Dortmund	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:2007–10	O
tr:,	O
tr:2010–12	O

tr:Jay-Z	B-PER
tr:ve	O
tr:Kanye	B-PER
tr:West	I-PER
tr:–	O
tr:Watch	B-ORG
tr:the	I-ORG
tr:Throne	I-ORG
tr:''	O

tr:Clint	B-PER
tr:Eastwood	I-PER
tr:başrol	O
tr:olarak	O
tr:her	O
tr:üç	O
tr:filmde	O
tr:de	O
tr:gözükmektedir	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Biga	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Swakopmund	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:National	B-ORG
tr:Board	I-ORG
tr:of	I-ORG
tr:Review	I-ORG

tr:Los	B-ORG
tr:Angeles	I-ORG
tr:Lakers	I-ORG
tr:,	O
tr:Boston	B-ORG
tr:Celtics	I-ORG
tr:gibi	O
tr:NBA	B-ORG
tr:de	O
tr:en	O
tr:çok	O
tr:şampiyonluğu	O
tr:bulunan	O
tr:iki	O
tr:takım	O
tr:bu	O
tr:sezonki	O
tr:playofflarda	O
tr:yer	O
tr:almadı	O
tr:.	O

tr:Klipte	O
tr:Murat	B-PER
tr:Boz	I-PER
tr:'	I-PER
tr:da	O
tr:yer	O
tr:almıştır	O
tr:.	O

tr:Alexander	B-PER
tr:Van	I-PER
tr:der	I-PER
tr:Bellen	I-PER

tr:System	B-ORG
tr:of	I-ORG
tr:a	I-ORG
tr:Down	I-ORG

tr:*2010	O
tr::	O
tr:Johnny	B-PER
tr:Hallyday	I-PER
tr:-	O
tr:''Tour	O
tr:66	O
tr:''	O

tr:ABD'li	B-LOC
tr:havacı	O
tr:ve	O
tr:yazar	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Bâki	B-PER
tr:(	I-PER
tr:şair	I-PER
tr:)	I-PER

tr:Nate	B-PER
tr:Dogg	I-PER
tr:,	O
tr:Obie	B-PER
tr:Trice	I-PER
tr:,	O
tr:Bobby	B-PER
tr:Creekwater	I-PER

tr:1969-70	B-LOC
tr:sezonunda	I-LOC
tr:şimdiki	O
tr:adı	O
tr:Süper	B-ORG
tr:Lig	I-ORG
tr:olan	O
tr:1	O
tr:.	O

tr:Mladen	B-PER
tr:Krstajić	I-PER
tr:–	O
tr:SV	B-ORG
tr:Werder	I-ORG
tr:Bremen	I-ORG
tr:,	O
tr:FC	B-ORG
tr:Schalke	I-ORG
tr:04	I-ORG
tr:–	O
tr:2000–04	O
tr:,	O
tr:2004–09	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Atatürk	B-ORG
tr:Olimpiyat	I-ORG
tr:Stadyumu	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Happy	B-ORG
tr:Songs	I-ORG
tr:for	I-ORG
tr:Happy	B-ORG
tr:People	I-ORG

tr:Tretyakov	B-ORG
tr:Devlet	I-ORG
tr:Galerisi	I-ORG

tr:Pancho	B-PER
tr:Villa	I-PER
tr:(	O
tr:1878–1923	O
tr:)	O

tr:Dans	B-ORG
tr:Eder	I-ORG
tr:misin	I-ORG
tr:?	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:EXO	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Kentin	O
tr:adı	O
tr:Roma	B-LOC
tr:kaynaklarında	O
tr:Corineum	O
tr:olarak	O
tr:geçmektedir	O
tr:.	O

tr:Şahtı	B-LOC
tr:istasyonunda	O
tr:Çikatilo	O
tr:ile	O
tr:karşılaştı	O
tr:.	O

tr:3.	B-ORG
tr:Lig	I-ORG
tr::	O
tr:2015-	O

tr:New	B-ORG
tr:Orleans	I-ORG
tr:Hornets	I-ORG
tr:(	O
tr:Milwaukee	B-ORG
tr:Bucks'dan	I-ORG
tr:)	O

tr:Bu	O
tr:dönemde	O
tr:hızla	O
tr:terfi	O
tr:ederek	O
tr:Semyon	B-PER
tr:Timoşenko’nun	I-PER
tr:komutasındaki	O
tr:3	O
tr:.	O

tr:İkinci	O
tr:single	O
tr:``	O
tr:Move	B-ORG
tr:That	I-ORG
tr:Body	I-ORG
tr:''	O
tr:,	O
tr:T-Pain	B-PER
tr:ve	O
tr:Akon	B-PER
tr:vokalleri	O
tr:de	O
tr:içeriyordu	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Gazi	B-PER
tr:Evrenos	I-PER
tr:Bey	I-PER

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Kafkas	B-LOC
tr:huş	I-LOC
tr:faresi	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Zeytinburnuspor	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Alejandro	B-PER
tr:González	I-PER
tr:Iñárritu	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Alexander	B-PER
tr:Sutherland	I-PER
tr:Neill	I-PER

tr:81,5	O
tr:milyonun	O
tr:üzerindeki	O
tr:nüfusu	O
tr:ile	O
tr:Avrupa	B-ORG
tr:Birliği'nin	I-ORG
tr:en	O
tr:büyük	O
tr:nüfusa	O
tr:sahip	O
tr:ülkesi	O
tr:konumundadır	O
tr:.	O

tr:Ancak	O
tr:Semtex'in	O
tr:en	O
tr:büyük	O
tr:alıcısı	O
tr:Libya'dır	B-LOC
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Şumnu	B-ORG
tr:Üniversitesi	I-ORG
tr:Astronomi	I-ORG
tr:Merkezi	I-ORG

tr:Ardından	O
tr:New	B-LOC
tr:Jersey'de	I-LOC
tr:büyüdü	O
tr:.	O

tr::	O
tr:''Thunderballs	O
tr:''	O
tr:,	O
tr:Fox	B-ORG
tr:Studios	I-ORG

tr:Whitney	B-ORG
tr::	I-ORG
tr:The	I-ORG
tr:Greatest	I-ORG
tr:Hits	I-ORG

tr:Tula	B-LOC
tr:yönünde	O
tr:taarruz	O
tr:eden	O
tr:2	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:La	B-ORG
tr:noche	I-ORG
tr:es	I-ORG
tr:para	I-ORG
tr:mí	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Kişisel	B-LOC
tr:alan	I-LOC
tr:ağı	I-LOC

tr:YÖNLENDİR	O
tr:İttihat	B-ORG
tr:ve	I-ORG
tr:Terakki	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Çilimli	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Guangzhou	B-LOC
tr:,	O
tr:Çin	B-LOC
tr:Halk	I-LOC
tr:Cumhuriyeti	I-LOC

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Kaizer	B-ORG
tr:Chiefs	I-ORG
tr:FC	I-ORG

tr:Daha	O
tr:sonra	O
tr:Paris’e	B-LOC
tr:yerleşti	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:II.	B-PER
tr:Gıyaseddin	I-PER
tr:Mesud	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Andre	B-PER
tr:Agassi	I-PER
tr:(	O
tr:Şampiyon	O
tr:)	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:III.	B-PER
tr:Attalos	I-PER
tr:(	O
tr:M.Ö	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:+691	O
tr::	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:FM	B-LOC

tr:Durban	B-LOC
tr:yakınlarındaki	O
tr:Adams'ta	O
tr:bulunan	O
tr:bir	O
tr:öğretmen	O
tr:okulunu	O
tr:bitirerek	O
tr:bu	O
tr:okulun	O
tr:ilk	O
tr:üç	O
tr:siyah	O
tr:öğretmeninden	O
tr:biri	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:Kemerin	O
tr:son	O
tr:sahibi	O
tr:Chris	B-PER
tr:Jericho'dur	I-PER
tr:.	O

tr:1886-1900	O
tr:yılları	O
tr:arasında	O
tr:dönüşümlü	O
tr:olarak	O
tr:Paris	B-LOC
tr:ve	O
tr:Philadelphia'da	B-LOC
tr:yaşamıştır	O
tr:.	O

tr:Yerine	O
tr:üvey	O
tr:kardeşi	O
tr:George	B-PER
tr:geçmiştir	O
tr:.	O

tr:Böylece	O
tr:İpek	B-ORG
tr:Yolu'nun	I-ORG
tr:denetimi	O
tr:Toba'ların	O
tr:eline	O
tr:geçmiş	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Kayacılar	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Bartın	I-LOC

tr:Aynı	O
tr:yıl	O
tr:Yunanistan	B-LOC
tr:AT'ye	O
tr:girdi	O
tr:.	O

tr:Adana	B-LOC
tr:iline	O
tr:80	O
tr:km	O
tr:Ceyhan	B-LOC
tr:ilçesine	O
tr:35	O
tr:km	O
tr:mesafededir	O
tr:.	O

tr:Gerardus	B-PER
tr:Mercator'un	I-PER
tr:etkisi	O
tr:kalarak	O
tr:,	O
tr:1560'dan	O
tr:sonra	O
tr:haritacılığa	O
tr:yöneldi	O
tr:.	O

tr:Bad	B-LOC
tr:Godesberg	I-LOC
tr:idari	O
tr:merkezine	O
tr:bağlıdır	O
tr:.	O

tr:Günümüzde	O
tr:Sahil	O
tr:ülkeleri	O
tr:Senegal	B-LOC
tr:,	O
tr:Moritanya	B-LOC
tr:,	O
tr:Mali	B-LOC
tr:,	O
tr:Burkina	B-LOC
tr:Faso	I-LOC
tr:,	O
tr:Nijer	B-LOC
tr:,	O
tr:Nijerya	B-LOC
tr:,	O
tr:Çad	B-LOC
tr:,	O
tr:Sudan	B-LOC
tr:,	O
tr:ve	O
tr:Eritredir	B-LOC
tr:.	O

tr:Az	O
tr:sonra	O
tr:bu	O
tr:valilikten	O
tr:azledilip	O
tr:Edirne'ye	B-LOC
tr:dönmüştür	O
tr:.	O

tr::	O
tr:Roger	B-PER
tr:Zelazny	I-PER
tr:(	O
tr:1937-1995	O
tr:)	O

tr:Jean-Louis	B-PER
tr:Debré	I-PER
tr:(	O
tr:2002-2007	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:David	B-PER
tr:Helfgott	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Peugeot	B-ORG
tr:,	O
tr:Volkswagen	B-ORG
tr:,	O
tr:Toyota	B-ORG
tr:,	O
tr:Datsun	B-ORG
tr:,	O
tr:Mazda	B-ORG
tr:ve	O
tr:Honda	B-ORG
tr:bu	O
tr:dönemde	O
tr:rekor	O
tr:satışlar	O
tr:gerçekleştirmiştir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Mihrimah	B-ORG
tr:Sultan	I-ORG
tr:Külliyesi	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:Üsküdar	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Mercimekköy	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Taşova	I-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Grand	B-ORG
tr:Otel	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:Taipei	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:Halle	B-LOC
tr:(	I-LOC
tr:Westf	I-LOC
tr:.	I-LOC
tr:)	I-LOC

tr:K.	B-PER
tr:K.	B-PER
tr:Barrett	I-PER
tr:ve	O
tr:Gene	B-PER
tr:Serdena	I-PER

tr:Oysa	O
tr:yalnızca	O
tr:170	O
tr:km	O
tr:uzaklıktaki	O
tr:Kars'ta	B-LOC
tr:bu	O
tr:ortalama	O
tr:4,2	O
tr:°C'dir	O
tr:.	O

tr:(	O
tr:Jessie	B-PER
tr:J	I-PER
tr:ve	O
tr:Jhené	B-PER
tr:Aiko	I-PER
tr:ile	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Robert	B-PER
tr:Benton	I-PER
tr:‡	O
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Erenköy	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Kıbrıs	I-LOC

tr:Helen,15	O
tr:yaşındayken	O
tr:Tahran'da	B-LOC
tr:konservatuvar	O
tr:eğitimini	O
tr:tamamladı	O
tr:.	O

tr:İspanya	B-LOC
tr:,	O
tr:tarihi	O
tr:boyunca	O
tr:birçok	O
tr:yabancı	O
tr:ulusun	O
tr:istilasına	O
tr:uğramıştır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Karalar	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Besni	I-LOC

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Manastır	B-ORG
tr:Askerî	I-ORG
tr:İdadisi	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:AO	B-ORG
tr:Agia	I-ORG
tr:Napa	I-ORG

tr:Hasan	B-PER
tr:Saka	I-PER
tr:(	O
tr:1885–1960	O
tr:)	O

tr:Vicente	B-PER
tr:del	I-PER
tr:Bosque	I-PER
tr:Rıza	B-PER
tr:Çalımbay	I-PER

tr:Alfred	B-PER
tr:Döblin	I-PER
tr:(	O
tr:1878–1957	O
tr:)	O

tr:İngiltere'nin	B-LOC
tr:Cambridge	B-LOC
tr:şehrinde	O
tr:bulunur	O
tr:.	O

tr:Jeremy	B-PER
tr:Irons	I-PER
tr:,	O
tr:Alan	O
tr:Rikkin	O
tr::	O

tr:Mehmed	B-PER
tr:Rıza	I-PER
tr:Paşa	I-PER
tr:(	O
tr:1891-1908	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Jan	B-PER
tr:Amos	I-PER
tr:Comenius	I-PER

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Ligat	B-ORG
tr:ha'Al	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:basketbol	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Hasanlar	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Çine	I-LOC

tr:İkinci	O
tr:en	O
tr:büyük	O
tr:şehri	O
tr:ise	O
tr:kırsal	O
tr:alan	O
tr:olarak	O
tr:yönetilmekte	O
tr:olan	O
tr:Touba’dır	B-LOC
tr:ve	O
tr:nüfusu	O
tr:yarım	O
tr:milyonu	O
tr:bulmaktadır	O
tr:.	O

tr:Voltaire	B-PER
tr:gibi	O
tr:büyük	O
tr:bir	O
tr:yazarın	O
tr:koruyuculuğunu	O
tr:yaparak	O
tr:eğitimini	O
tr:tamamlamasını	O
tr:sağlamıştır	O
tr:.	O

tr:Adana	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Adıyaman	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Ankara	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Gaziantep	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:İstanbul	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:İzmir	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Elâzığ	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Malatya	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Mardin	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Mersin	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Siirt	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O
tr:Şanlıurfa	B-LOC
tr:!	O
tr:!	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Linkin	B-ORG
tr:Park	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Harun	B-PER
tr:Reşid’in	I-PER
tr:meclislerinde	O
tr:(	O
tr:786-809	O
tr:)	O
tr:bulundu	O
tr:.	O

tr:Malmö	B-ORG
tr:FF	I-ORG
tr:(	O
tr:13	O
tr:)	O

tr:Shawn	B-PER
tr:Marion	I-PER
tr:(	O
tr:2	O
tr:)	O

tr:Küba	B-LOC
tr:(	O
tr:59	O
tr:)	O

tr:(	O
tr:Marcus	B-PER
tr:Tullius	I-PER
tr:Cicero	I-PER
tr:)	O

tr:Girne	B-LOC
tr::	O
tr:45	O
tr:yerleşim	O
tr:yeri	O

tr:Jorge	B-PER
tr:Garcia	I-PER
tr::	O
tr:''Dr	O
tr:.	O

tr:Daha	O
tr:sonraları	O
tr:benzer	O
tr:bir	O
tr:reklam	O
tr:da	O
tr:Metin	B-PER
tr:Serezli'nin	I-PER
tr:seslendirmesiyle	O
tr:hazırlanmıştı	O
tr:.	O

tr:Orhan	B-PER
tr:Pamuk'un	I-PER
tr:''Sessiz	O
tr:Ev	O
tr:''	O
tr:üzerine	O
tr:gözlemleri	O
tr:,	O
tr:romanın	O
tr:daha	O
tr:iyi	O
tr:anlaşılması	O
tr:açısından	O
tr:son	O
tr:derece	O
tr:önemlidir	O
tr:.	O

tr:Öteki	O
tr:gollerini	O
tr:Faroe	B-ORG
tr:Adaları'na	I-ORG
tr:3-1	O
tr:yenildikleri	O
tr:maçta	O
tr:attılar	O
tr:.	O

tr:2001-2002	O
tr::	O
tr:TRT	B-PER
tr:1	I-PER

tr:NTV'nin	B-ORG
tr:dış	O
tr:seslerinden	O
tr:biri	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:Özellikle	O
tr:ülkenin	O
tr:sınır	O
tr:kesimlerinde	O
tr:bilhassa	O
tr:Negev'de	B-LOC
tr:yerleşimlerin	O
tr:yapılması	O
tr:için	O
tr:öncülük	O
tr:etti	O
tr:.	O

tr:Zeynep	B-PER
tr:Değirmencioğlu	I-PER
tr:,	O
tr:Metin	B-PER
tr:Serezli	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Sibel	B-PER
tr:Özkan	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Şuhut	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:La	B-ORG
tr:Liga'da	I-ORG
tr:Granada'da	B-ORG
tr:forma	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:I	B-ORG
tr:Walk	I-ORG
tr:Alone	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:RCD	B-ORG
tr:Espanyol	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Koca	B-PER
tr:Mehmed	I-PER
tr:Nizamüddin	I-PER
tr:Paşa	I-PER

tr:Ayrıca	O
tr:Litvanya	B-ORG
tr:Millî	I-ORG
tr:Basketbol	I-ORG
tr:Takımı'nında	I-ORG
tr:düzenli	O
tr:olarak	O
tr:formasını	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Kasar	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Çine	I-LOC

tr:``	O
tr:I	B-ORG
tr:'m	I-ORG
tr:a	I-ORG
tr:Slave	I-ORG
tr:4	I-ORG
tr:U	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Jean	B-PER
tr:de	I-PER
tr:Valette	I-PER

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Ribeira	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Galiçya	I-LOC

tr:Doğumu	O
tr:,	O
tr:Ammianus	B-PER
tr:Marcellinus	I-PER
tr:tarafından	O
tr:kaydedilmiştir	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:Father	B-ORG
tr:and	I-ORG
tr:Son	I-ORG
tr:''	O
tr:–	O
tr:3:41	O

tr:Bu	O
tr:antlaşma	O
tr:pek	O
tr:çok	O
tr:kişi	O
tr:tarafından	O
tr:gerçek	O
tr:anlamda	O
tr:Avrupa	B-ORG
tr:Birliği'nin	I-ORG
tr:temellerinin	O
tr:atıldığı	O
tr:adım	O
tr:olarak	O
tr:görülmektedir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Akkaya	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Çamlıdere	I-LOC

tr:Amy	B-PER
tr:Winehouse	I-PER
tr:(	O
tr:1983-2011	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Devrimci	B-ORG
tr:İşçi	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Günyaka	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Akseki	I-LOC

tr:Conrad	B-PER
tr:Nicholson	I-PER
tr:Hilton	I-PER
tr:,	I-PER
tr:Sr	I-PER
tr:(	O
tr:1887-1979	O
tr:)	O

tr:Proje	O
tr:Almanya	B-LOC
tr:,	O
tr:İtalya	B-LOC
tr:ve	O
tr:Hollanda’da	B-LOC
tr:sahnelendi	O
tr:.	O

tr::	O
tr::	O
tr::	O
tr:RO215	O
tr:Suceava	B-LOC
tr:İli	I-LOC

tr:Kocaeli'nde	B-LOC
tr:oynanan	O
tr:maçlarda	O
tr:üç	O
tr:rakibini	O
tr:de	O
tr:yenerek	O
tr:gruptan	O
tr:lider	O
tr:olarak	O
tr:çıktı	O
tr:.	O

tr:Tamarine	B-PER
tr:Tanasugarn	I-PER
tr:7-5	O
tr:,	O
tr:7-6	O
tr:(	O
tr:8-6	O
tr:)	O

tr:Hande	B-PER
tr:Yener	I-PER
tr:(	O
tr:feat	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Utena	B-LOC
tr:(	I-LOC
tr:il	I-LOC
tr:)	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Miguel	B-PER
tr:Indurain	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Bu	O
tr:yer	O
tr:Berlin'in	B-LOC
tr:güneyinde	O
tr:bulunur	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Üyçi	B-LOC
tr:İlçesi	I-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Doğuda	O
tr:ise	O
tr:Karadeniz	B-LOC
tr:ve	O
tr:Hazar	B-LOC
tr:Denizi	I-LOC
tr:kıyılarına	O
tr:kadar	O
tr:uzanan	O
tr:yerleşim	O
tr:birimleri	O
tr:kurmuşlardır	O
tr:.	O

tr:Muammer	B-PER
tr:Kaddafi	I-PER
tr:(	O
tr:Libya	B-LOC
tr:)	O

tr:Kehanete	O
tr:göre	O
tr:Lord	B-PER
tr:Voldemort	I-PER
tr:,	O
tr:çocuğu	O
tr:dengi	O
tr:olarak	O
tr:işaretleyecek	O
tr:fakat	O
tr:çocuk	O
tr:,	O
tr:onun	O
tr:bilmediği	O
tr:bir	O
tr:güce	O
tr:sahip	O
tr:olacaktır	O
tr:.	O

tr:15	O
tr:yaşında	O
tr:iken	O
tr:babasının	O
tr:Göktürkler	B-ORG
tr:ile	O
tr:kurduğu	O
tr:ittifakın	O
tr:bir	O
tr:parçası	O
tr:olarak	O
tr:Tong	B-PER
tr:Yabgu'nun	I-PER
tr:oğluyla	O
tr:evlenmesi	O
tr:için	O
tr:sözleşildi	O
tr:.	O

tr:Jackson'un	B-PER
tr:vakıfta	O
tr:etkin	O
tr:olduğu	O
tr:zamanlarda	O
tr:,	O
tr:Saraybosna'da	B-LOC
tr:ki	O
tr:enstütiye	O
tr:kötü	O
tr:alışkanlıklara	O
tr:karşı	O
tr:kullanılacak	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:46	O
tr:ton	O
tr:''	O
tr:'luk	O
tr:ilaç	O
tr:,	O
tr:malzeme	O
tr:ve	O
tr:milyon	O
tr:dolarlarca	O
tr:nakit	O
tr:yardımı	O
tr:yapılmıştır	O
tr:.	O

tr:Arjantin	B-LOC
tr:,	O
tr:Bolivya	B-LOC
tr:,	O
tr:Brezilya	B-LOC
tr:,	O
tr:Şili	B-LOC
tr:,	O
tr:Kolombiya	B-LOC
tr:,	O
tr:Paraguay	B-LOC
tr:,	O
tr:Peru	B-LOC
tr:,	O
tr:Uruguay	B-LOC
tr:,	O
tr:Venezuela	B-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Michael	B-PER
tr:Schumacher	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Erman	B-PER
tr:Güraçar	I-PER
tr:(	O
tr:36	O
tr:)	O
tr:ligde	O
tr:mücadele	O
tr:eden	O
tr:en	O
tr:yaşlı	O
tr:isim	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:Bölümün	O
tr:konuk	O
tr:oyuncusu	O
tr:Mark	B-PER
tr:Kirkland'dır	I-PER
tr:.	O

tr:Daha	O
tr:yirmi	O
tr:yaşına	O
tr:gelmeden	O
tr:Paris'e	B-LOC
tr:gitti	O
tr:.	O

tr:İlk	O
tr:reklamında	O
tr:Chevy	B-PER
tr:Chase	I-PER
tr:oynamıştır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Joseph	B-PER
tr:Hooton	I-PER
tr:Taylor	I-PER
tr:Jr	I-PER
tr:.	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Andırın	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:``	O
tr:Do	B-ORG
tr:What	I-ORG
tr:U	I-ORG
tr:Want	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Diamond	B-ORG
tr:Head	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:müzik	I-ORG
tr:grubu	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Alman	B-ORG
tr:Kalkınma	I-ORG
tr:Hizmetleri	I-ORG
tr:Teşkilatı	I-ORG

tr:Saint	B-LOC
tr:Kitts'in	I-LOC
tr:en	O
tr:büyük	O
tr:üçüncü	O
tr:;	O
tr:Saint	B-LOC
tr:Kitts	I-LOC
tr:ve	I-LOC
tr:Nevis'in	I-LOC
tr:en	O
tr:büyük	O
tr:dördüncü	O
tr:bucağıdır	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:2006–2008	O
tr::	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Diadora	B-ORG

tr:Şeref	B-PER
tr:Görkey	I-PER
tr:(	O
tr:1952-1954	O
tr:)	O

tr:San	B-LOC
tr:Marino	I-LOC
tr:-	O
tr:''Karar	O
tr:verilmedi	O
tr:''	O

tr:King	B-ORG
tr:of	I-ORG
tr:the	I-ORG
tr:Hill	I-ORG
tr:''	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Lagoa	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Auguste	B-PER
tr:Rodin'in	I-PER
tr:dikkatini	O
tr:çekti	O
tr:.	O

tr:Henrik	B-PER
tr:Ibsen'i	I-PER
tr:okumuştu	O
tr:,	O
tr:onun	O
tr:etkisi	O
tr:altında	O
tr:bulunuyordu	O
tr:.	O

tr:Sara	B-PER
tr:Tancredi'ye	I-PER
tr:(	O
tr:Sarah	B-PER
tr:Wayne	I-PER
tr:Callies	I-PER
tr:)	O
tr:güveniyorlardı	O
tr:,	O
tr:O	O
tr:Lincoln'nün	O
tr:suçsuz	O
tr:olduğunu	O
tr:kanıtlayacak	O
tr:bazı	O
tr:deliller	O
tr:bulmuştu	O
tr:.	O

tr:Ev	O
tr:sahiplerinin	O
tr:tepkileri	O
tr:üzerine	O
tr:,	O
tr:kararlar	O
tr:üzerinde	O
tr:tek	O
tr:söz	O
tr:sahibi	O
tr:olan	O
tr:kişi	O
tr:;	O
tr:başkan	O
tr:Thomas	B-PER
tr:Bloodworth	I-PER
tr:olay	O
tr:yerine	O
tr:çağrıldı	O
tr:.	O

tr:Dizinin	O
tr:beğenilen	O
tr:müzikleri	O
tr:Esin	B-PER
tr:Engin	I-PER
tr:tarafından	O
tr:hazırlanmıştır	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:La	B-LOC
tr:Paz	I-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Baja	I-LOC
tr:California	I-LOC
tr:Sur	I-LOC

tr:Köln	B-ORG
tr:Katedrali	I-ORG
tr:,	O
tr:Köln	B-LOC
tr:,	O
tr:Almanya	B-LOC

tr:Burada	O
tr:Louis	B-PER
tr:Jouvet	I-PER
tr:ile	O
tr:tanıştı	O
tr:ve	O
tr:oyunculuk	O
tr:kariyeri	O
tr:ilerledi	O
tr:.	O

tr:David	B-PER
tr:Ferrer	I-PER
tr:(	O
tr:5	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:MSV	B-ORG
tr:Duisburg	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:II.	B-PER
tr:James	I-PER
tr:(	I-PER
tr:İngiltere	I-PER
tr:)	I-PER

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Do	B-ORG
tr:n't	I-ORG
tr:Stop	I-ORG
tr:'Til	I-ORG
tr:You	I-ORG
tr:Get	I-ORG
tr:Enough	I-ORG

tr:Mediterrano	O
tr:(	O
tr:Yunanistan	B-LOC
tr:)	O

tr:İnek	B-ORG
tr:ve	I-ORG
tr:Tavuk	I-ORG
tr:(	O
tr:1998-1999	O
tr:)	O

tr:``	O
tr:Papa	B-ORG
tr:Do	I-ORG
tr:n't	I-ORG
tr:Preach	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Sweet	B-ORG
tr:Dreams	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:Beyoncé	I-ORG
tr:şarkısı	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:Klára	B-PER
tr:Zakopalová	I-PER
tr:(	O
tr:Yarı	O
tr:Final	O
tr:)	O

tr:Sacramento	B-ORG
tr:Kings	I-ORG
tr:(	O
tr:6	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Martina	B-PER
tr:Navrátilová	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:John	B-PER
tr:F.	I-PER
tr:Kennedy	I-PER
tr:(	O
tr:Amerika	B-LOC
tr:Birleşik	I-LOC
tr:Devletleri	I-LOC
tr:)	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Super	B-PER
tr:Robot	I-PER
tr:Monkey	I-PER
tr:Team	I-PER
tr:Hyper	I-PER
tr:Force	I-PER
tr:Go	I-PER
tr:!	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Hannover	B-ORG
tr:96	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Shen	B-PER
tr:Xue	I-PER
tr:/	O
tr:Zhao	B-PER
tr:Hongbo	I-PER

tr:Günümüzde	O
tr:Mickey'yi	O
tr:Wayne	B-PER
tr:Allwine	I-PER
tr:seslendirmektedir	O
tr:.	O

tr:Mannheim	B-LOC
tr:(	O
tr:Almanya	B-LOC
tr:)	O

tr:19	O
tr:yaşında	O
tr:,	O
tr:Doğunun	O
tr:Madonna'sı	B-PER
tr:olarak	O
tr:anılmaya	O
tr:başlandı	O
tr:.	O

tr:2011-12	B-LOC
tr:UEFA	I-LOC
tr:Şampiyonlar	I-LOC
tr:Ligi	I-LOC

tr:Aaron	B-PER
tr:Ciechanover	I-PER
tr:,	O
tr:Avram	B-PER
tr:Hershko	I-PER
tr:ve	O
tr:Irwin	B-PER
tr:Rose	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Idi	B-PER
tr:Amin	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Kahverengi	B-LOC
tr:karınlı	I-LOC
tr:bağırtlak	I-LOC

tr:Yönlendirme	O
tr:Türkiye	B-ORG
tr:Cumhuriyeti	I-ORG
tr:Aile	I-ORG
tr:ve	I-ORG
tr:Sosyal	I-ORG
tr:Politikalar	I-ORG
tr:Bakanlığı	I-ORG

tr:Şu	O
tr:an	O
tr:Ligue	B-ORG
tr:1	I-ORG
tr:ekiplerinden	O
tr:Bastia'nın	B-ORG
tr:formasını	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:Walter	B-PER
tr:Miller	I-PER
tr:-	O
tr:Erkek	O
tr:çocuk	O

tr:Finlandiya	B-LOC
tr:(	O
tr:Åland	B-LOC
tr:dahil	O
tr:)	O

tr:Bisons	B-ORG
tr:LoimaaWC	I-ORG
tr:''	O
tr:(	O
tr:1	O
tr:)	O
tr:''	O

tr:Demokratik	B-ORG
tr:Parti	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:Libya	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Çimliçayır	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Hanak	I-LOC

tr:6	O
tr:kere	O
tr:NBA	B-ORG
tr:Şampiyonu	O
tr:(	O
tr:1991]-1993	O
tr:,	O
tr:1996-1998	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Acebşir	B-LOC
tr:merkezî	I-LOC
tr:bahşı	I-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Francisco	B-PER
tr:Ciutat	I-PER
tr:de	I-PER
tr:Miguel	I-PER

tr:Claire	B-PER
tr:Bennet'in	I-PER
tr:üvey	O
tr:babası	O
tr:.	O

tr:Atlético	B-ORG
tr:Madrid'te	I-ORG
tr:forma	O
tr:giyen	O
tr:Arda	B-PER
tr:Turan	I-PER
tr:sakatlığı	O
tr:dolayısıyla	O
tr:aday	O
tr:kadrodan	O
tr:çıkartıldı	O
tr:.	O

tr:Endonezya	B-LOC
tr:(	O
tr:4	O
tr:)	O

tr:Dans	B-ORG
tr:Eder	I-ORG
tr:misin	I-ORG
tr:?	I-ORG
tr:''	O

tr:Osmanlı	B-LOC
tr:İmparatorluğu	I-LOC
tr:Yanya	B-LOC
tr:,	O
tr:Selanik	B-LOC
tr:ve	O
tr:Girit’in	B-LOC
tr:Yunanistan’a	B-LOC
tr:ait	O
tr:olduğunu	O
tr:kabul	O
tr:etti	O
tr:.	O

tr:''	O
tr:Akihiro	B-PER
tr:Ienaga	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:RCD	B-ORG
tr:Mallorca	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:2011-	O

tr:Bu	O
tr:kuvvet	O
tr:İsrail	B-LOC
tr:ile	O
tr:birçok	O
tr:savaşa	O
tr:girmiştir	O
tr:.	O

tr:Rudyard	B-PER
tr:Kipling	I-PER
tr:''Danegeld	O
tr:''	O
tr:adlı	O
tr:şiirinde	O
tr:hiçbir	O
tr:durumda	O
tr:devletçe	O
tr:fidye	O
tr:verilmemesini	O
tr:öğütler	O
tr:.	O

tr:71	O
tr:oyuncuyla	O
tr:İngiltere	B-ORG
tr:Millî	I-ORG
tr:Takımı'na	I-ORG
tr:en	O
tr:fazla	O
tr:oyuncu	O
tr:gönderen	O
tr:kulüp	O
tr:.	O

tr:Ailesi	O
tr:Quaker	B-ORG
tr:mezhebine	O
tr:mensuptu	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Petar	B-PER
tr:Naumoski	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Brigitte	B-PER
tr:Bardot	I-PER
tr:ve	O
tr:Alain	B-PER
tr:Delon	I-PER
tr:başrolleri	O
tr:paylaşmışlardı	O
tr:.	O

tr:Aynı	O
tr:sene	O
tr:takımdan	O
tr:ayrılarak	O
tr:Batı	B-LOC
tr:Almanya'da	I-LOC
tr:düzenlenen	O
tr:1974	B-ORG
tr:FIFA	I-ORG
tr:Dünya	I-ORG
tr:Kupası	I-ORG
tr:için	O
tr:Hollanda'nın	B-ORG
tr:başına	O
tr:geçti	O
tr:.	O

tr:1993-1994	O
tr:sezonu	O
tr:devre	O
tr:arası	O
tr:Rot-Weiss	B-ORG
tr:Essen'le	I-ORG
tr:olan	O
tr:sözleşmesini	O
tr:fesh	O
tr:edip	O
tr:1.Bundesliga	O
tr:ekiplerinden	O
tr:VfB	B-ORG
tr:Stuttgart'in	I-ORG
tr:Christoph	B-PER
tr:Daum'un	I-PER
tr:ayrılmasından	O
tr:ötürü	O
tr:boşalan	O
tr:teknik	O
tr:direktörlük	O
tr:makamını	O
tr:almıştır	O
tr:.	O

tr:II.	B-PER
tr:Aleksios	I-PER
tr:,	O
tr:ardılı	O

tr:(	B-ORG
tr:You	I-ORG
tr:Want	I-ORG
tr:to	I-ORG
tr:)	I-ORG
tr:Make	I-ORG
tr:a	I-ORG
tr:Memory	I-ORG

tr:Yaşamının	O
tr:çoğunu	O
tr:İngiltere'de	B-LOC
tr:değil	O
tr:,	O
tr:Normandiya'da	B-LOC
tr:(	O
tr:Fransa	B-LOC
tr:)	O
tr:geçirdi	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Audio	B-PER
tr:Video	I-PER
tr:Interleave	I-PER

tr:Eyaletin	O
tr:Kırgızistan	B-LOC
tr:ve	O
tr:Özbekistan'la	B-LOC
tr:sınırları	O
tr:vardır	O
tr:.	O

tr:Hana	B-PER
tr:Kubadi	I-PER
tr:(	O
tr:1700-1759	O
tr:)	O

tr:''	O
tr:)	O
tr:,	O
tr:Kanada'nın	B-LOC
tr:Batı	B-LOC
tr:Kanada	I-LOC
tr:bölgesindeki	O
tr:en	O
tr:batıdaki	O
tr:eyâletidir	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Marlon	B-PER
tr:Brando	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Bir	O
tr:gemi	O
tr:kaptanı	O
tr:tarafından	O
tr:koruma	O
tr:altına	O
tr:alınarak	O
tr:İstanbul'da	B-LOC
tr:yetiştirildi	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Yalovaspor	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:The	B-ORG
tr:Walt	I-ORG
tr:Disney	I-ORG
tr:Company	I-ORG

tr:İki	O
tr:yıl	O
tr:süren	O
tr:görevinde	O
tr:bir	O
tr:süre	O
tr:de	O
tr:Kemal	B-PER
tr:Derviş'le	I-PER
tr:çalıştı	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Marmara	B-ORG
tr:Araştırma	I-ORG
tr:Merkezi	I-ORG

tr:Sezon	O
tr:(	O
tr:1991-1992	O
tr:)	O
tr:TRT	B-PER
tr:1	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Brezilya	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:SS	B-ORG
tr:Lazio	I-ORG
tr:1-1	O
tr:AS	B-ORG
tr:Roma	I-ORG

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Kim	B-PER
tr:Possible	I-PER
tr:(	I-PER
tr:karakter	I-PER
tr:)	I-PER

tr:Rusçuk	B-LOC
tr:yönünden	O
tr:de	O
tr:başarılı	O
tr:bir	O
tr:direniş	O
tr:gerçekleşti	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Zeki	B-PER
tr:Gülay	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:''	O
tr:'En	O
tr:iyi	O
tr:Genç	O
tr:Oyuncu	O
tr:''	O
tr:'	O
tr::	O
tr:Sebastián	B-PER
tr:Coates	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Kim	B-PER
tr:Clijsters	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:I.	B-PER
tr:Lothar	I-PER
tr:(	O
tr:840–855	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Büyük	B-ORG
tr:Hun	I-ORG
tr:İmparatorluğu	I-ORG

tr:Asuman	B-PER
tr:Dabak	I-PER
tr:(	O
tr:Yönetmen	O
tr:``	O
tr:Konuk	O
tr:''	O
tr:)	O

tr::	O
tr:(	O
tr:Hillsborough	B-ORG
tr:Stadyumu	I-ORG
tr:,	O
tr:Sheffield'da	B-LOC
tr:)	O

tr:16	O
tr:yaşındayken	O
tr:babası	O
tr:I.	B-PER
tr:Seti	I-PER
tr:,	O
tr:Ramses'i	O
tr:veliaht	O
tr:olarak	O
tr:seçmiştir	O
tr:.	O

tr:Aşkabat'a	B-LOC
tr:600	O
tr:km	O
tr:uzaklıktaki	O
tr:şehrin	O
tr:nüfusu	O
tr:120.000'dir	O
tr:.	O

tr:Bu	O
tr:coğrafi	O
tr:yayılım	O
tr:içinde	O
tr:ayrıca	O
tr:Karpatlar	B-LOC
tr:parçalanır	O
tr:;	O
tr:bir	O
tr:kısmı	O
tr:güneyde	O
tr:kalır	O
tr:.	O

tr:====	O
tr:Sugababes	B-ORG
tr:-	O
tr:Change	B-ORG
tr:''	O
tr:====	O

tr:Charles	B-PER
tr:Barkley	I-PER
tr:Larry	B-PER
tr:Bird	I-PER
tr:Clyde	B-PER
tr:Drexler	I-PER
tr:Scottie	B-PER
tr:Pippen	I-PER
tr:Patrick	B-PER
tr:Ewing	I-PER
tr:Earvin	B-PER
tr:“Magic”	I-PER
tr:Johnson	I-PER
tr:Christian	B-PER
tr:Laettner	I-PER
tr:Michael	B-PER
tr:Jordan	I-PER
tr:Karl	B-PER
tr:Malone	I-PER
tr:Chris	B-PER
tr:Mullin	I-PER
tr:David	B-PER
tr:Robinson	I-PER
tr:John	B-PER
tr:Stockton	I-PER

tr:Yedi	O
tr:parçanın	O
tr:ortak	O
tr:yönetici	O
tr:prodüktörlüğünü	O
tr:``	O
tr:minimal	O
tr:sinematik	O
tr:''	O
tr:yaklaşımıyla	O
tr:Dr.	B-PER
tr:Dre	I-PER
tr:üstlendi	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:Is	B-ORG
tr:It	I-ORG
tr:True	I-ORG
tr:?	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Obscured	B-ORG
tr:By	I-ORG
tr:Clouds	I-ORG

tr:Lou	B-PER
tr:Diamond	I-PER
tr:Phillips	I-PER
tr:,	O
tr:Mario	B-PER
tr:Monje	I-PER
tr:rolünde	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Tarsus	B-ORG
tr:İdman	I-ORG
tr:Yurdu	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:Yönlendirme	O
tr:Avlonyalı	B-PER
tr:İsmail	I-PER
tr:Kemal	I-PER
tr:Bey	I-PER

tr:Bu	O
tr:bölüm	O
tr:bahçenin	O
tr:temelini	O
tr:oluşturan	O
tr:bitkileri	O
tr:toplayan	O
tr:Conrad	B-PER
tr:Gesner'e	I-PER
tr:adanmıştır	O
tr:.	O

tr:Teknik	O
tr:Direktör	O
tr::	O
tr:Malcolm	B-PER
tr:Allison	I-PER

tr:Gogol'un	B-PER
tr:meşhur	O
tr:''Burun	O
tr:''	O
tr:adlı	O
tr:öyküsünü	O
tr:senaryolaştırmıştır	O
tr:.	O

tr:SS501	B-ORG
tr:-	O
tr:``	O
tr:4Chance	O
tr:''	O

tr:New	B-LOC
tr:Jersey	I-LOC
tr:dışında	O
tr:fırının	O
tr:operasyon	O
tr:noktaları	O
tr:;	O
tr:Philadelphia	B-LOC
tr:,	O
tr:Las	B-LOC
tr:Vegas	I-LOC
tr:ve	O
tr:New	B-LOC
tr:York'tur	I-LOC
tr:.	O

tr:''	O
tr:Arouna	B-PER
tr:Koné	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Sevilla	B-ORG
tr:FC	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:2007-10	O

tr:Ordu	B-LOC
tr:iline	O
tr:66	O
tr:kilometre	O
tr:,	O
tr:Fatsa	B-LOC
tr:ilçesine	O
tr:14	O
tr:kilometre	O
tr:uzaklıktadır	O
tr:.	O

tr:-	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Varşova	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O
tr:Polonya	B-LOC

tr:Çalışmalarında	O
tr:Benozzo	B-PER
tr:Gozzoli'den	I-PER
tr:etkilendiği	O
tr:söylenebilir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:V.	B-PER
tr:Philippe	I-PER
tr:(	I-PER
tr:Fransa	I-PER
tr:)	I-PER

tr:bölge	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:İsviçre'nin	B-LOC
tr:Zürih	B-LOC
tr:şehrinin	O
tr:bir	O
tr:idari	O
tr:bölgesidir	O
tr:.	O

tr:Ölene	O
tr:kadar	O
tr:Vickie	B-PER
tr:Guerrero'nun	I-PER
tr:kocası	O
tr:idi	O
tr:.	O

tr:1975-1976	O
tr::	O
tr:Tours	B-LOC
tr:kaymakamı	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Natalia	B-ORG
tr:Oreiro	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:albüm	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Spike	B-PER
tr:Jonze	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Avrasya'da	B-LOC
tr:ve	O
tr:Kuzey	B-LOC
tr:Amerika'da	I-LOC
tr:yaygındırlar	O
tr:.	O

tr:Lahor'u	B-LOC
tr:ve	O
tr:Multan'ı	B-LOC
tr:işgal	O
tr:etti	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Dünya	B-ORG
tr:Sağlık	I-ORG
tr:Örgütü	I-ORG

tr:St.	B-LOC
tr:Helens	I-LOC
tr:Yanardağı	I-LOC

tr:Tom	B-PER
tr:Baker'ın	I-PER
tr:Dördüncü	B-PER
tr:Doktor	I-PER
tr:rolünü	O
tr:oynadığı	O
tr:son	O
tr:ve	O
tr:Peter	B-PER
tr:Davison'ın	I-PER
tr:Beşinci	B-PER
tr:Doktor	I-PER
tr:rolünü	O
tr:oynadığı	O
tr:ilk	O
tr:öyküdür	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Owen	B-PER
tr:Hart	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Harvey	B-PER
tr:Milk	I-PER
tr:bu	O
tr:yasa	O
tr:teklifine	O
tr:karşı	O
tr:yapılan	O
tr:çekişmelerde	O
tr:çok	O
tr:etkili	O
tr:idi	O
tr:ve	O
tr:Ronald	B-PER
tr:Reagan'ın	I-PER
tr:inisiyatife	O
tr:karşı	O
tr:olması	O
tr:inisiyatifin	O
tr:mağlup	O
tr:edilmesine	O
tr:yardım	O
tr:etti	O
tr:.	O

tr:Trento'nun	B-LOC
tr:60	O
tr:km	O
tr:kuzeydoğusunda	O
tr:yer	O
tr:alır	O
tr:.	O

tr:''kumiço	O
tr:''	O
tr:(	O
tr:1946-1981	O
tr:)	O
tr::	O
tr:Taoka	B-PER
tr:Kazuo	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Cargill	O
tr:Inc.	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:,	O
tr:ABD	B-LOC
tr:merkezli	O
tr:çokuluslu	O
tr:şirket	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Küllüce	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Başmakçı	I-LOC

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Start	B-ORG
tr:the	I-ORG
tr:Fire	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:şarkı	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Conrad	B-PER
tr:McRae	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Kanal	B-ORG
tr:D	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:Romanya	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Újpest	B-ORG
tr:FC	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:İstanbul	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Türkiye	B-ORG
tr:Devrimci	I-ORG
tr:Komünist	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG

tr:E	O
tr:Grubu	O
tr:Ankara	B-LOC
tr:,	O
tr:Türkiye	B-LOC

tr:''Pelophylax	B-LOC
tr:''	I-LOC
tr:kl.	I-LOC
tr:''esculentus	I-LOC
tr:''	I-LOC
tr:–	O
tr:(	O
tr:''P	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Trabzonlu	B-PER
tr:III.	I-PER
tr:Manuel	I-PER
tr:Komnenos	I-PER

tr:Tore	B-PER
tr:André	I-PER
tr:Flo	I-PER
tr:/	O
tr:Gianluca	B-PER
tr:Vialli	I-PER

tr:Kolezyum	B-ORG
tr:,	O
tr:Roma	B-LOC
tr:,	O
tr:İtalya	B-LOC

tr:Kabine	O
tr:müsteşarı	O
tr:İtagaki	B-PER
tr:Taisuke	I-PER
tr:,	O
tr:toplantıda	O
tr:taburların	O
tr:geri	O
tr:çekilmesini	O
tr:önermiştir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Hüseyin	B-PER
tr:(	I-PER
tr:Ürdün	I-PER
tr:)	I-PER

tr:Antik	B-LOC
tr:Roma'da	I-LOC
tr:gölün	O
tr:özel	O
tr:bir	O
tr:önemi	O
tr:vardır	O
tr:.	O

tr:Marat	B-PER
tr:Safin	I-PER
tr:(	O
tr:20	O
tr:)	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Billboard	B-LOC
tr:200	I-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:İlin	O
tr:merkezi	O
tr:Bilbao	B-LOC
tr:şehridir	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:Panta	B-ORG
tr:Mazi	I-ORG
tr:''	O
tr:(	O
tr:Eleana	O
tr:Vrahali-Giannis	O
tr:Hristodoulopoulos	O
tr:)	O

tr:The	B-ORG
tr:Big	I-ORG
tr:Bang	I-ORG
tr:Theory	I-ORG

tr:2006-07	B-ORG
tr:Süper	I-ORG
tr:Lig	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Gölbek	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Gölbaşı	I-LOC

tr:Scooby-Doo	B-PER
tr:,	I-PER
tr:Where	I-PER
tr:Are	I-PER
tr:You	I-PER
tr:!	I-PER
tr:''	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Pete	B-PER
tr:Sampras	I-PER
tr:(	O
tr:Şampiyon	O
tr:)	O

tr:Yönetim	O
tr:merkezi	O
tr:Caferabad	B-LOC
tr:şehridir	O
tr:.	O

tr:Assurlular	O
tr:,	O
tr:silahlarını	O
tr:törenle	O
tr:Akdeniz’de	B-LOC
tr:yıkarlar	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Eski	B-ORG
tr:İmaret	I-ORG
tr:Camii	I-ORG

tr:Bree	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Belçika	I-LOC
tr:,	O
tr:Belçika'da	B-LOC
tr:bir	O
tr:belediye	O

tr:Anlaşmanın	O
tr:yapılacağı	O
tr:yer	O
tr:olan	O
tr:lokantada	O
tr:Michael	B-PER
tr:Corleone	I-PER
tr:tarafından	O
tr:başından	O
tr:vurularak	O
tr:öldürülmüştür	O
tr:.	O

tr:Aynı	O
tr:yıl	O
tr:,	O
tr:bakanlık	O
tr:tarafından	O
tr:ABD'de	B-LOC
tr:ortaöğrenim	O
tr:kurumlarında	O
tr:inceleme	O
tr:yapmak	O
tr:için	O
tr:sağlanan	O
tr:bir	O
tr:burs	O
tr:kazandı	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Gördes	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr::	O
tr:Heinrich	B-PER
tr:Heine	I-PER
tr:(	O
tr:1797-1856	O
tr:)	O

tr:Bu	O
tr:olay	O
tr:Osmanlı	B-ORG
tr:Hanedanı’nın	I-ORG
tr:sonu	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Hugh	B-PER
tr:Glass	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Good	B-ORG
tr:Girl	I-ORG
tr:Gone	I-ORG
tr:Bad	I-ORG
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Valentin	B-PER
tr:İvanov	I-PER
tr:(	I-PER
tr:1934	I-PER
tr:doğumlu	I-PER
tr:futbolcu	I-PER
tr:)	I-PER

tr:Kupayı	O
tr:en	O
tr:çok	O
tr:alan	O
tr:takım	O
tr:dört	O
tr:kez	O
tr:ile	O
tr:Barcelona'dır	B-ORG
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Brezilya	B-LOC

tr:Son	O
tr:16	O
tr:turunda	O
tr:Fransa'ya	B-LOC
tr:3-2	O
tr:kaybettikleri	O
tr:maçta	O
tr:da	O
tr:1	O
tr:gol	O
tr:atarak	O
tr:turnuvayı	O
tr:4	O
tr:maçta	O
tr:9	O
tr:golle	O
tr:kapattı	O
tr:ve	O
tr:turnuvanın	O
tr:gol	O
tr:kralı	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:Shaquille	B-PER
tr:O'Neal	I-PER
tr:(	O
tr:9	O
tr:)	O

tr:Elâzığ	B-LOC
tr:merkezine	O
tr:33	O
tr:Km	O
tr:.	O

tr:Sudan	B-ORG
tr:Millî	I-ORG
tr:Futbol	I-ORG
tr:Takımı	I-ORG

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Esmer	B-LOC
tr:Arap	I-LOC
tr:bülbülü	I-LOC

tr:'	O
tr:''	O
tr:Silivri	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Las	B-LOC
tr:Navas	I-LOC
tr:de	I-LOC
tr:la	I-LOC
tr:Concepción1,886	I-LOC

tr:Bruce	B-PER
tr:Dickinson	I-PER
tr::	O
tr:Vokal	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Hüseyin	B-PER
tr:Akbaş	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Trabzon	B-LOC
tr:ilinin	O
tr:48	O
tr:km	O
tr:.	O

tr:İlin	O
tr:çevresi	O
tr:Manche	B-LOC
tr:,	O
tr:Mayenne	B-LOC
tr:,	O
tr:Maine-et-Loire	B-LOC
tr:,	O
tr:Loire-Atlantique	B-LOC
tr:,	O
tr:Morbihan	B-LOC
tr:,	O
tr:Côtes-d'Armor	B-LOC
tr:illeriyle	O
tr:çevrilidir	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Kim	B-PER
tr:Young-sam	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:(	O
tr:''Gim	O
tr:Yeongsam	O
tr:''	O
tr:)	O
tr:김영삼	O
tr:/	O
tr:金泳三	O

tr:Tim	B-PER
tr:Duncan	I-PER
tr:(	O
tr:7	O
tr:)	O

tr:''	O
tr:Seçmeler	O
tr:''	O
tr:(	O
tr:Jean	B-PER
tr:Jaurès	I-PER
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Haylazlı	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Yumurtalık	I-LOC

tr:San	B-LOC
tr:Cristóbal	I-LOC
tr:de	I-LOC
tr:La	I-LOC
tr:Laguna	I-LOC

tr:Ailesine	O
tr:ve	O
tr:özel	O
tr:yaşantısına	O
tr:daha	O
tr:fazla	O
tr:zaman	O
tr:ayırabilmek	O
tr:için	O
tr:mikrofonu	O
tr:devretmesine	O
tr:rağmen	O
tr:,	O
tr:gruptan	O
tr:ayrılmayıp	O
tr:Arch	B-ORG
tr:Enemy'nin	I-ORG
tr:menajerliğini	O
tr:üstlenmiştir	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Honolulu	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:Václav	B-PER
tr:Drobný	I-PER
tr:–	O
tr:Strasbourg	B-ORG
tr:–	O
tr:2002–04	O

tr:Yönetim	O
tr:Kurulu	O
tr:Başkanı	O
tr:-	O
tr:Murat	B-PER
tr:Ülker	I-PER

tr:Güneyli	B-LOC
tr:-	O
tr:Mersin	B-LOC
tr:ilinin	O
tr:Erdemli	B-LOC
tr:ilçesine	O
tr:bağlı	O
tr:mahallesi	O
tr:.	O

tr:René	B-PER
tr:Descartes‡	I-PER
tr:(	O
tr:1596–1650	O
tr:)	O

tr:Saldırılar	O
tr:bilhassa	O
tr:Paris'teki	B-LOC
tr:Île-de-France	B-LOC
tr:bölgesinde	O
tr:meydana	O
tr:gelmiştir	O
tr:.	O

tr:İkinci	O
tr:evliliğini	O
tr:bir	O
tr:asker	O
tr:olan	O
tr:William	B-PER
tr:Stafford	I-PER
tr:ile	O
tr:yaptı	O
tr:.	O

tr:V.	B-PER
tr:Giorgi'nin	I-PER
tr:bilinen	O
tr:tek	O
tr:çocuğudur	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Galyalı	B-PER
tr:Asteriks'in	I-PER
tr:Maceraları	I-PER

tr:Demi	B-PER
tr:Moore	I-PER
tr:-	O
tr:Disclosure	B-ORG
tr:''	O

tr:O	O
tr:kupayı	O
tr:kürsüde	O
tr:kaldıran	O
tr:ise	O
tr:bir	O
tr:başka	O
tr:Juventuslu	O
tr:Didier	B-PER
tr:Deschamps'dı	I-PER
tr:.	O

tr:Flavia	B-PER
tr:Pennetta	I-PER
tr:(	O
tr:15	O
tr:)	O

tr:Ziraat	B-ORG
tr:Türkiye	I-ORG
tr:Kupasında	I-ORG
tr:5	O
tr:maça	O
tr:çıktı	O
tr:.	O

tr:===	O
tr:El	B-LOC
tr:Kasım	I-LOC
tr:Bölgesi	I-LOC
tr:===	O

tr:Angola	B-ORG
tr:[31]	O
tr:(	O
tr:ilk	O
tr:sefer	O
tr:katılımı	O
tr:)	O

tr:Tuncay	B-PER
tr:Özkan'la	I-PER
tr:birlikte	O
tr:Kanal	B-ORG
tr:D	I-ORG
tr:ve	O
tr:son	O
tr:olarak	O
tr:da	O
tr:Kanaltürk'te	B-ORG
tr:çalışmıştır	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Gebzespor	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Andre	B-PER
tr:Marie	I-PER
tr:Ampere	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Elizabeth	B-PER
tr:Taylor	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Ramūnas	B-PER
tr:Šiškauskas	I-PER
tr:(	O
tr:Litvanya	B-ORG
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:American	B-ORG
tr:Gangster	I-ORG
tr:(	I-ORG
tr:albüm	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:Moussa	B-PER
tr:N'Diaye	I-PER
tr:–	O
tr:Monaco	B-ORG
tr:,	O
tr:Sedan	B-ORG
tr:,	O
tr:Istres	B-ORG
tr:,	O
tr:Ajaccio	B-ORG
tr:,	O
tr:Auxerre	B-ORG
tr:–	O
tr:1998-00	O
tr:,	O
tr:2000–03	O
tr:,	O
tr:2004–05	O
tr:,	O
tr:2005–06	O
tr:,	O
tr:2006–07	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Eğerli	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Besni	I-LOC

tr:İlk	O
tr:günkü	O
tr:güreşler	O
tr:Antalya	B-ORG
tr:Atatürk	I-ORG
tr:Stadyumu'nda	I-ORG
tr:yapıldı	O
tr:.	O

tr:Samarra	B-LOC
tr:(	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:سامَراء	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:)	O

tr:Ås	B-LOC
tr:,	O
tr:Akershus	B-LOC
tr:,	O
tr:Norveç	B-LOC

tr:Cramp	B-ORG
tr:İkizler	I-ORG
tr:(	O
tr:2001-2004	O
tr:)	O

tr:Cambridge	B-ORG
tr:Üniversitesi'nde	I-ORG
tr:eğitim	O
tr:gördü	O
tr:.	O

tr:Diğer	O
tr:kol	O
tr:Ak	B-LOC
tr:Drin’dir	I-LOC
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Kömürcüler	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Döşemealtı	I-LOC

tr:**	O
tr:Doha	B-LOC
tr:(	O
tr:Büyükelçilik	O
tr:)	O

tr:People	B-ORG
tr:''	O
tr:dergisi	O
tr:6	O
tr:milyon	O
tr:$	O
tr:karşılığında	O
tr:ikizlerin	O
tr:fotoğrafını	O
tr:çekti	O
tr:ve	O
tr:bu	O
tr:fotoğraf	O
tr:o	O
tr:zamana	O
tr:kadar	O
tr:''çekilen	O
tr:en	O
tr:pahalı	O
tr:ünlü	O
tr:fotoğrafı	O
tr:''	O
tr:oldu	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Marija	B-PER
tr:Šerifović	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Nick	B-PER
tr:Menza	I-PER
tr:–	O
tr:davullar	O

tr:Çaharmahal	B-LOC
tr:ve	I-LOC
tr:Bahtiyari	I-LOC
tr:Eyaleti'nin	I-LOC
tr:şehristanları==	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Diyarbakır	B-ORG
tr:Atatürk	I-ORG
tr:Stadyumu	I-ORG

tr:Şu	O
tr:an	O
tr:Japonya	B-LOC
tr:,	O
tr:Avrupa	B-LOC
tr:,	O
tr:Asyanın	B-LOC
tr:diğer	O
tr:bölgeleri	O
tr:ve	O
tr:Latin	B-LOC
tr:Amerika'ya	I-LOC
tr:kadar	O
tr:dünyanın	O
tr:birçok	O
tr:yerinde	O
tr:yayın	O
tr:yapmaktadır	O
tr:.	O

tr:**	O
tr:F	O
tr:-	O
tr:Terry	B-PER
tr:Cummings	I-PER
tr:,	O
tr:Milwaukee	B-ORG
tr:Bucks	I-ORG

tr:Vicente	B-PER
tr:Aranda	I-PER
tr:/	O
tr:Victoria	B-PER
tr:Abril	I-PER

tr:Bu	O
tr:arada	O
tr:Demirbaş	B-PER
tr:Şarl	I-PER
tr:ile	O
tr:ilgili	O
tr:bir	O
tr:çalışması	O
tr:nedeniyle	O
tr:İsveç	B-LOC
tr:hükümeti	O
tr:tarafından	O
tr:ödüllendirildi	O

tr:San	B-ORG
tr:Antonio	I-ORG
tr:Spurs	I-ORG
tr:(	O
tr:3	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Bakü-Tiflis-Kars	B-ORG
tr:demiryolu	I-ORG
tr:hattı	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:The	B-ORG
tr:Videos	I-ORG
tr:1989-2004	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:Hamza	B-PER
tr:Hamzaoğlu'nun	I-PER
tr:ayrılmasının	O
tr:ardından	O
tr:Mustafa	B-PER
tr:Reşit	I-PER
tr:Akçay	I-PER
tr:takım	O
tr:kadrosunda	O
tr:bu	O
tr:ismi	O
tr:düşünmeyince	O
tr:kadrodan	O
tr:ayrıldı	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:John	B-PER
tr:Huston	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:‡	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Yusuf	B-PER
tr:Çetin	I-PER
tr:(	I-PER
tr:din	I-PER
tr:adamı	I-PER
tr:)	I-PER

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Sergey	B-PER
tr:Sergeviç	I-PER
tr:Prokofyev	I-PER

tr:Çok	O
tr:büyük	O
tr:başarı	O
tr:gösterdiği	O
tr:2002	B-ORG
tr:FIFA	I-ORG
tr:Dünya	I-ORG
tr:Kupası	I-ORG
tr:sonrası	O
tr:Avrupa'nın	B-LOC
tr:büyük	O
tr:takımlarının	O
tr:transfer	O
tr:listesine	O
tr:girmiştir	O
tr:.	O

tr:Marşın	O
tr:aslında	O
tr:Stalin`e	B-PER
tr:atıfla	O
tr:bir	O
tr:dize	O
tr:bulunuyordu	O
tr:.	O

tr:II.	B-PER
tr:Süleyman	I-PER
tr:(	I-PER
tr:Osmanlı	I-PER
tr:)	I-PER

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Afganistan	B-ORG
tr:Devrimci	I-ORG
tr:Kadın	I-ORG
tr:Birliği	I-ORG

tr:Galen	B-PER
tr:arterlerin	O
tr:damarlarla	O
tr:olan	O
tr:bağlantısının	O
tr:koparılmasını	O
tr:savunmuş	O
tr:,	O
tr:bunun	O
tr:ağrıyı	O
tr:dindirdiğini	O
tr:ve	O
tr:kangrenin	O
tr:yayılmasını	O
tr:önlediğini	O
tr:iddia	O
tr:etmiştir	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:2010-11	B-ORG
tr:NBA	I-ORG
tr:sezonu	I-ORG

tr:Kardemir	B-ORG
tr:Karabükspor	I-ORG
tr:da	O
tr:forma	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:Şehri	O
tr:terk	O
tr:edip	O
tr:tekrar	O
tr:Salyan'a	B-LOC
tr:doğru	O
tr:yola	O
tr:çıktılar	O
tr:.	O

tr:Efes	B-ORG
tr:Pilsen’nın	I-ORG
tr:lider	O
tr:olarak	O
tr:,	O
tr:şampiyonluğunu	O
tr:ilan	O
tr:ettiği	O
tr:bu	O
tr:grupta	O
tr:,	O
tr:16	O
tr:galibiyet	O
tr:,	O
tr:13	O
tr:yenilgi	O
tr:ile	O
tr:4.	O
tr:sırayı	O
tr:aldı	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Javier	B-PER
tr:Bardem	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:''	O
tr:Koraç	B-ORG
tr:Kupası	I-ORG
tr::	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:2	O

tr:(	O
tr:CBS	B-ORG
tr:televizyon	O
tr:pilot	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Charles	B-PER
tr:Martin	I-PER
tr:Hall	I-PER

tr:Ligdeki	O
tr:ilk	O
tr:golünü	O
tr:Aston	B-ORG
tr:Villa'ya	I-ORG
tr:2-1	O
tr:yenildikleri	O
tr:maçta	O
tr:attı	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Atça	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Sultanhisar	I-LOC

tr:Tiziano	B-PER
tr:Ferro	I-PER
tr:(	O
tr:feat	O
tr:.	O

tr:Antonin	B-PER
tr:Artaud	I-PER
tr:(	O
tr:1896–1948	O
tr:)	O

tr:Bu	O
tr:farklı	O
tr:amaç	O
tr:öncelikle	O
tr:78	O
tr:devirli	O
tr:taşplakların	O
tr:temizlenerek	O
tr:yeniden	O
tr:basımını	O
tr:getirdi	O
tr:gündeme	O
tr:ve	O
tr:Kalan	O
tr:bunu	O
tr:Türkiye'de	B-LOC
tr:ilk	O
tr:gerçekleştiren	O
tr:kurum	O
tr:olma	O
tr:özelliğini	O
tr:de	O
tr:kazandı	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Dursunfakı	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Gerede	I-LOC

tr:J.	B-PER
tr:J.	B-PER
tr:Abrams	I-PER
tr:;	O
tr:Sen.	O
tr:Alex	B-PER
tr:Kurtzman	I-PER
tr:,	O
tr:Roberto	B-PER
tr:Orci	I-PER
tr:;	O
tr:Oyuncular	O
tr:,	O
tr:Chris	B-PER
tr:Pine	I-PER
tr:,	O
tr:Zachary	B-PER
tr:Quinto	I-PER
tr:,	O
tr:Karl	B-PER
tr:Urban	I-PER
tr:,	O
tr:John	B-PER
tr:Cho	I-PER
tr:,	O
tr:Zoe	B-PER
tr:Saldana	I-PER
tr:,	O
tr:Leonard	B-PER
tr:Nimoy	I-PER
tr:,	O
tr:Eric	B-PER
tr:Bana	I-PER
tr:,	O
tr:Anton	B-PER
tr:Yelchin	I-PER
tr:,	O
tr:Simon	B-PER
tr:Pegg	I-PER
tr:,	O
tr:Ben	B-PER
tr:Cross	I-PER
tr:,	O
tr:Winona	B-PER
tr:Ryder	I-PER

tr:'	O
tr:''	O
tr:Vicente	B-PER
tr:del	I-PER
tr:Bosque	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Filmin	O
tr:başrollerini	O
tr:Mia	B-PER
tr:Wasikowska	I-PER
tr:,	O
tr:Tom	B-PER
tr:Hiddleston	I-PER
tr:,	O
tr:Jessica	B-PER
tr:Chastain	I-PER
tr:,	O
tr:Charlie	B-PER
tr:Hunnam	I-PER
tr:ve	O
tr:Jim	B-PER
tr:Beaver	I-PER
tr:paylaşıyor	O
tr:.	O

tr:Caminin	O
tr:banisi	O
tr:Koca	B-PER
tr:Murat	I-PER
tr:Reis	I-PER
tr:,	O
tr:Rodos'taki	B-LOC
tr:türbesinde	O
tr:medfundur	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Ayancık	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Moğol	B-ORG
tr:Halk	I-ORG
tr:Partisi	I-ORG

tr:''	O
tr:Greater	B-LOC
tr:Manchester	I-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:1970-1972	O
tr:yılları	O
tr:arasında	O
tr:Hacettepe	B-ORG
tr:Üniversitesi	I-ORG
tr:Yabancı	O
tr:Diller	O
tr:Yüksekokulu	O
tr:müdürlüğü	O
tr:yapmıştır	O
tr:.	O

tr:Yerine	O
tr:geçen	O
tr:Christoph	B-PER
tr:Daum	I-PER
tr:da	O
tr:galibiyet	O
tr:alamayınca	O
tr:küme	O
tr:düştüler	O
tr:.	O

tr:Adone	B-PER
tr:Zoli	I-PER
tr:(	O
tr:1887–1960	O
tr:)	O

tr:Michael	B-PER
tr:Jordan	I-PER
tr:(	O
tr:10	O
tr:)	O

tr::	O
tr:Depeche	B-ORG
tr:Mode	I-ORG
tr:-	O
tr:''Peace	O
tr:''	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Chris	B-PER
tr:Cooper	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:†	O

tr:Aynı	O
tr:öyküde	O
tr:ilk	O
tr:kez	O
tr:üç	O
tr:Doktor	B-ORG
tr:yer	O
tr:almıştır	O
tr:.	O

tr:2009-2010	O
tr::	O
tr:Geniş	B-ORG
tr:Aile	I-ORG
tr:''	O
tr:(	O
tr:Star	B-ORG
tr:TV'ye	I-ORG
tr:geçti	O
tr:.	O
tr:)	O

tr:Bölgenin	O
tr:güneyinde	O
tr:Litvanya	B-LOC
tr:yer	O
tr:almaktadır	O
tr:.	O

tr:Kimi	O
tr:kaynaklara	O
tr:göre	O
tr:ülkeyi	O
tr:terk	O
tr:etmiş	O
tr:olabileceği	O
tr:,	O
tr:Fransa	B-LOC
tr:veya	O
tr:Tayland'da	B-LOC
tr:yaşamını	O
tr:sürdürdüğü	O
tr:öne	O
tr:sürülmektedir	O
tr:.	O

tr:Unutulmayan	O
tr:müzikallerin	O
tr:,	O
tr:hafızalardan	O
tr:silinmeyen	O
tr:şarkılarının	O
tr:Türkiye'nin	B-LOC
tr:en	O
tr:tanınmış	O
tr:ve	O
tr:başarılı	O
tr:rock'çıları	O
tr:tarafından	O
tr:seslendirilen	O
tr:müzikalde	O
tr:aynı	O
tr:zamanda	O
tr:birçok	O
tr:tanınmış	O
tr:müzikal	O
tr:sanatçısı	O
tr:da	O
tr:yer	O
tr:aldı	O
tr:.	O

tr:Yamaçtaki	O
tr:Uluköy'den	O
tr:komşu	O
tr:ilçe	O
tr:Erbaa	B-LOC
tr:görülebilir	O
tr:.	O

tr:II.	B-PER
tr:Basileios	I-PER
tr:(	O
tr:ö	O
tr:.	O

tr:Merkezi	O
tr:Haarlem	B-LOC
tr:şehrinde	O
tr:bulunmaktadır	O
tr:.	O

tr:Belirtilenler	O
tr:dışında	O
tr:albümdeki	O
tr:bütün	O
tr:parçalar	O
tr:Justin	B-PER
tr:Sullivan	I-PER
tr:ve	O
tr:Robert	B-PER
tr:Heaton	I-PER
tr:tarafından	O
tr:yazılmıştır	O
tr:.	O

tr:Beşiktaş	B-ORG
tr:JK'da	I-ORG
tr:yardımcı	O
tr:antrenör	O
tr:olarak	O
tr:görev	O
tr:yapmaktadır	O
tr:.	O

tr:Niagara	B-LOC
tr:Şelalesi	I-LOC
tr:aşınarak	O
tr:yok	O
tr:olacak	O
tr:.	O

tr:Daniela	B-PER
tr:Hantuchová	I-PER
tr:''	O
tr:(	O
tr:Çeyrek	O
tr:Finalist	O
tr:)	O
tr:''	O

tr:Manuel	B-PER
tr:Maria	I-PER
tr:Barbosa	I-PER
tr:du	I-PER
tr:Bocage	I-PER

tr:''	O
tr:Delvin	B-PER
tr:N'Dinga	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Auxerre	B-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:–	O
tr:2008–11	O

tr:*1	O
tr:Kıtalararası	B-ORG
tr:Kupa	I-ORG
tr::	O
tr:1987	B-ORG

tr:***	O
tr:(	O
tr:Berlin	B-LOC
tr:,	O
tr:Bremen	B-LOC
tr:,	O
tr:Frankfurt	B-LOC
tr:am	I-LOC
tr:Main	I-LOC
tr:,	O
tr:Hamburg	B-LOC
tr:,	O
tr:Münih	B-LOC
tr:)	O

tr:Sinop	B-LOC
tr:merkezine	O
tr:56	O
tr:km	O
tr:,	O
tr:Boyabat	B-LOC
tr:ilçesine	O
tr:yaklaşık	O
tr:45	O
tr:km	O
tr:.	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:H.	B-ORG
tr:L.	I-ORG
tr:Hunt	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Nico	B-PER
tr:Rosberg	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Letonya	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Akören	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Hayatının	O
tr:büyük	O
tr:bir	O
tr:bölümünü	O
tr:Kanada'da	B-LOC
tr:geçirmiştir	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:One	B-ORG
tr:Step	I-ORG
tr:at	I-ORG
tr:a	I-ORG
tr:Time	I-ORG
tr:''	O
tr:(	O
tr:R.Nevil	O
tr:,	O
tr:L.Evans	O
tr:,	O
tr:J.Jeberg	O
tr:,	O
tr:M.Hansen	O
tr:)	O
tr:—	O
tr:3:26	O

tr:Maas	B-LOC
tr:Nehri’ne	I-LOC
tr:bakan	O
tr:kubbesi	O
tr:ile	O
tr:Maastricht	B-LOC
tr:şehirinin	O
tr:en	O
tr:önde	O
tr:gelen	O
tr:modern	O
tr:binalarından	O
tr:birisidir	O
tr:.	O

tr:(	O
tr:Luke	B-PER
tr:Skywalker	I-PER
tr:günü	O
tr:olarak	O
tr:da	O
tr:bilinir	O
tr:.	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:500.	B-ORG
tr:Yıl	I-ORG
tr:Vakfı	I-ORG
tr:Türk	I-ORG
tr:Musevileri	I-ORG
tr:Müzesi	I-ORG

tr:Bir	O
tr:zaman	O
tr:Sovyetler	B-LOC
tr:Birliği’ni	I-LOC
tr:oluşturan	O
tr:ülkelerde	O
tr:de	O
tr:eskisi	O
tr:kadar	O
tr:yaygın	O
tr:olmasa	O
tr:da	O
tr:kullanılmaktadır	O
tr:.	O

tr:Afyonkarahisar’ın	B-LOC
tr:Konya	B-LOC
tr:sınır	O
tr:kasabalarından	O
tr:biridir	O
tr:.	O

tr:Oyuncu	O
tr:İtalya'nın	B-LOC
tr:Bologna'da	B-LOC
tr:şehrinde	O
tr:doğmuştur	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:Harder	B-ORG
tr:to	I-ORG
tr:Breathe	I-ORG
tr:''	O
tr:–	O
tr:2:59	O

tr:Boston	B-ORG
tr:Celtics	I-ORG
tr:(	O
tr:16	O
tr:)	O

tr:-	O
tr:Leipzig	B-LOC
tr:,	O
tr:Almanya	B-LOC

tr:Kerbela	B-LOC
tr:(	O
tr:كربلاء	O
tr:)	O

tr:Bunlar	O
tr:Serdar	B-PER
tr:Ortaç'ın	I-PER
tr:müritleri	O
tr:.	O
tr:''	O

tr:YÖNLENDİR	O
tr:Ak	B-LOC
tr:kanatlı	I-LOC
tr:sumru	I-LOC

tr:Manisa	B-ORG
tr:Sakaryaspor	I-ORG
tr:kuruluş	O
tr:evrelerini	O
tr:tamamlamış	O
tr:,	O
tr:bu	O
tr:sezondan	O
tr:itibaren	O
tr:lige	O
tr:katılım	O
tr:sağlamıştır	O
tr:.	O

tr:``	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Shady	B-ORG
tr:Lady	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O
tr:''	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Gypsy	B-ORG
tr:(	I-ORG
tr:Shakira	I-ORG
tr:şarkısı	I-ORG
tr:)	I-ORG

tr:'	O
tr:''	O
tr:Trakya	B-ORG
tr:Üniversitesi	I-ORG
tr:''	O
tr:'	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Şili	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Filmin	O
tr:seti	O
tr:Fransa'da	B-LOC
tr:bir	O
tr:taşra	O
tr:şehrinde	O
tr:kurulmuştur	O
tr:.	O

tr:Rio	B-LOC
tr:de	I-LOC
tr:Janeiro	I-LOC
tr:,	O
tr:Brezilya	B-LOC

tr:Kolombiya	B-LOC
tr:(	O
tr:260	O
tr:)	O

tr:YÖNLENDİRME	O
tr:Dikmenli	B-LOC
tr:,	I-LOC
tr:Artvin	I-LOC

tr:Kim	B-PER
tr:Clijsters	I-PER
tr:''	O
tr:(	O
tr:Çeyrek	O
tr:Finalist	O
tr:)	O
tr:''	O

tr:-	O
tr:1958	B-ORG
tr:,	O
tr:1962	B-ORG
tr:,	O
tr:1970	B-ORG

tr:Tıkrit	B-LOC
tr:(	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:تكريت	O
tr:''	O
tr:'	O
tr:)	O

tr:Yozgat	B-LOC
tr:iline	O
tr:135	O
tr:,	O
tr:Akdağmadeni	B-LOC
tr:ilçesine	O
tr:30	O
tr:km	O
tr:uzaklıktadır	O
tr:.	O

tr:Ancak	O
tr:,	O
tr:Tiflis'teki	B-LOC
tr:kültürel	O
tr:hayatın	O
tr:imkânlar	O
tr:ölçüsünde	O
tr:canlı	O
tr:olduğu	O
tr:söylenebilir	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:Brock	B-PER
tr:Lesnar	I-PER
tr:''	O
tr:'	O

tr:Süper	B-ORG
tr:Lig	I-ORG
tr:ekiplerinden	O
tr:Gaziantepspor'da	B-ORG
tr:forma	O
tr:giymektedir	O
tr:.	O

tr:|	O
tr:'	O
tr:''	O
tr:Porto	B-LOC
tr:''	O
tr:'	O

tr:Barranquilla'nın	B-LOC
tr:80	O
tr:km	O
tr:doğusundadır	O
tr:.	O

tr:'	O
tr:''	O
tr:De	B-PER
tr:Sica	I-PER
tr:,	I-PER
tr:Vittorio	I-PER
tr:''	O
tr:'	O
tr:(	O
tr:1901-1974	O
tr:)	O

tr:;	O
tr:FC	B-ORG
tr:Viktoria	I-ORG
tr:Plzeň	I-ORG
tr::	O

tr:Tarihi	O
tr:İpek	B-ORG
tr:Yolu	I-ORG
tr:üzerinde	O
tr:bulunan	O
tr:köyün	O
tr:adı	O
tr:,	O

tr:Kategoria	B-ORG
tr:Superiore	I-ORG
tr::	O
tr:2011–12,2012–13,2013–14,2014–15	O

tr:``	O
tr:The	B-ORG
tr:Clairvoyant	I-ORG
tr:''	O
